{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto","text":"<p> Projeto de desenvolvimento de software elaborado como parte da disciplina \"M\u00e9todos e Desenvolvimento de Software 2024.2\", ministrada pelo professor Ricardo Ajax. O sistema \u00e9 desenvolvido pela equipe Aries e tem como objetivo criar uma plataforma web que visa integrar e otimizar o gerenciamento e a divulga\u00e7\u00e3o das atividades da equipe de competi\u00e7\u00e3o Mamutes do Cerrado, concentrada na Faculdade de Ci\u00eancia, Tecnologia e Engenharia da Universidade de Bras\u00edlia - FCTE, UnB. </p>"},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"<sub>Caio Duarte</sub> <sub>Felipe Freire</sub> <sub>Amanda Cruz</sub> <sub>Felipe Duarte</sub> <sub>Ludmila Aysha</sub> <sub>Mayara Marques</sub> <sub>Othavio Araujo</sub> <sub>Rafael Welz</sub> <sub></sub> <sub>Vinic\u00edus Alves</sub> <sub>Isaque Camargos</sub> <sub></sub>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 1 - Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":"<p>Data: 07/11/2024 Hor\u00e1rio: 19:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Kleyson de Moura Cliente \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f Pedro Andrade Cliente \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#objetivo-da-reuniao","title":"Objetivo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Elicitar requisitos do software junto com os clientes representantes da Mamutes do Cerrado.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#resumo-do-que-foi-debatido","title":"Resumo do que foi debatido","text":"<p>Baseado em um documento pr\u00e9vio elaborado pelo l\u00edder do grupo, que continha informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela monitora, discutimos com os clientes (Kley e Pedro) os seguintes pontos:</p> <ul> <li>Objetivos gerais e espec\u00edficos da aplica\u00e7\u00e3o</li> <li>Problema inicial</li> <li>Arquitetura</li> <li>Resultados esperados</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#decisoes-sobre-a-aplicacao","title":"Decis\u00f5es sobre a Aplica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>P\u00fablico-alvo:  </li> <li>Membros da equipe</li> <li>P\u00fablico geral (alunos, familiares, etc.)</li> <li> <p>Patrocinadores</p> </li> <li> <p>Funcionalidades esperadas:</p> </li> <li>Hist\u00f3ria da equipe</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es sobre o projeto</li> <li>Perfis dos membros e patrocinadores</li> <li>Aba de trainee</li> <li>Cases de sucesso</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de voo</li> <li>Registro de acidentes</li> <li>Calend\u00e1rio de atividades</li> <li>Registro de reuni\u00f5es</li> <li> <p>Loja virtual</p> </li> <li> <p>Sistema de autentica\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Administradores controlam o acesso dos membros da equipe.</p> </li> <li> <p>Tipos de perfis de usu\u00e1rio:</p> </li> <li>Capit\u00e3o (superUser)</li> <li>Gerente (superUser)</li> <li>L\u00edderes (superUser)</li> <li>Membros (user)</li> <li>Trainees (user)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#prioridades-definidas","title":"Prioridades Definidas","text":"<ol> <li>Sistema de autentica\u00e7\u00e3o</li> <li>Identidade visual</li> <li>Rastreio de tarefas</li> <li>Estoque</li> <li>Atas de reuni\u00e3o</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de voo</li> <li>Calend\u00e1rio</li> <li>Loja virtual</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-1/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques 1.1 26/11/2024 Inser\u00e7\u00e3o da tabela de participantes Mayara Marques 1.2 02/12/2024 Reorganiza\u00e7\u00e3o da tabela de versionamento Mayara Marques 1.3 09/02/2025 Reorganiza\u00e7\u00e3o de itens da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 2 - UI/UX Design","text":"<p>Data: 15/11/2024 Hor\u00e1rio: 10:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela Reuni\u00e3o: Ludmila Aysha Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u274c Caio Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u274c Felipe Freire Membro \u274c Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Kleyson de Moura Cliente \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u274c Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Definir a identidade visual e tem\u00e1tica que ser\u00e1 aplicada no produto, bem como os requisitos que devem estar presentes.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Durante a reuni\u00e3o, foram debatidos t\u00f3picos relacionados \u00e0 identidade visual, requisitos necess\u00e1rios e os conte\u00fados das telas. Seguem as decis\u00f5es tomadas:</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#identidade-visual","title":"Identidade Visual","text":"<ul> <li>Cores: Tons de azul, do mais escuro ao mais claro.  </li> <li>Tipografia: Ainda n\u00e3o definida; cliente prefere algo semelhante \u00e0 utilizada no site antigo da Mamutes.  </li> <li>Tema Central: Mascote, aeronaves e equipe.  </li> <li>Tom de Fala: Mais din\u00e2mico.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#acessibilidade-e-navegacao","title":"Acessibilidade e Navega\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Acessibilidade: </li> <li>Responsividade \u00e9 prioridade.  </li> <li> <p>Inclus\u00e3o de legendas e textos alternativos para melhorar a acessibilidade.  </p> </li> <li> <p>Navega\u00e7\u00e3o: </p> </li> <li>Menu lateral aprovado para facilitar a navega\u00e7\u00e3o pelo site.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#funcionalidades-especificas","title":"Funcionalidades Espec\u00edficas","text":"<ol> <li> <p>Presen\u00e7a de Apoiadores:    Alguns apoiadores espec\u00edficos dever\u00e3o ser exibidos em uma se\u00e7\u00e3o do site.  </p> </li> <li> <p>Cadastro de Usu\u00e1rios:    Apenas o superUser poder\u00e1 realizar cadastros.  </p> </li> <li> <p>Controle de Estoque: </p> </li> <li>Organizado por uma tabela.  </li> <li>Inclui campos para a situa\u00e7\u00e3o dos itens.  </li> <li> <p>Ferramenta de busca ser\u00e1 implementada.  </p> </li> <li> <p>Calend\u00e1rio: </p> </li> <li>O layout ser\u00e1 baseado no estilo Kanban, com um design mais arredondado.  </li> <li> <p>Setores ser\u00e3o organizados por cores e poder\u00e3o interagir com tarefas de outros setores.  </p> </li> <li> <p>Registro de Reuni\u00f5es: </p> </li> <li>Ser\u00e1 inclu\u00edda uma pr\u00e9via dos t\u00f3picos a serem debatidos.  </li> <li> <p>Organiza\u00e7\u00e3o das atas ser\u00e1 por data.  </p> </li> <li> <p>Layout Geral: </p> </li> <li>Cliente deseja um design din\u00e2mico em toda a aplica\u00e7\u00e3o.  </li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#requisitos-nao-necessarios","title":"Requisitos N\u00e3o Necess\u00e1rios","text":"<ul> <li>\u00c1rea de Atualiza\u00e7\u00f5es:   N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio incluir um blog ou se\u00e7\u00e3o de not\u00edcias no site.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-2/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 26/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 3 - Valida\u00e7\u00e3o Telas Login e Cadastro","text":"<p>Data: 20/11/2024 Hor\u00e1rio: 20:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Ludmila Aysha Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u274c Caio Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u274c Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Kleyson de Moura Cliente \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Marina Gomes Cliente \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u274c Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Apresentar e validar com o cliente as primeiras telas prototipadas: tela de login e cadastro.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#apresentacao-e-validacao","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>As telas de login e cadastro, desenvolvidas pelo time de front-end, foram apresentadas ao cliente.  </li> <li>Ambas foram validadas sem altera\u00e7\u00f5es.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#sugestoes-aprovadas","title":"Sugest\u00f5es Aprovadas","text":"<ul> <li>Foi sugerida e aprovada a inclus\u00e3o de um modal na tela de cadastro de usu\u00e1rio.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#outros-assuntos","title":"Outros Assuntos","text":"<ul> <li>Foram debatidos t\u00f3picos adicionais, incluindo a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00edcones relacionados ao mascote da equipe.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-3/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 26/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 4 - D\u00favidas e Valida\u00e7\u00e3o Index","text":"<p>Data: 27/11/2024 Hor\u00e1rio: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u274c Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Kleyson de Moura Cliente \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Marina Gomes Cliente \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u274c Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Retirar d\u00favidas sobre documentos enviados pelos clientes (Mamutes) e pr\u00e9-validar a prototipa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Index.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Os seguintes temas foram debatidos na quarta reuni\u00e3o com o cliente: </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#icone-digital-do-mascote","title":"\u00cdcone Digital do Mascote","text":"<ul> <li>Foi perguntado se o mascote digital j\u00e1 havia sido decidido.  </li> <li>Resposta: A decis\u00e3o ainda n\u00e3o foi tomada internamente.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#discussao-de-documentos","title":"Discuss\u00e3o de Documentos","text":"<ul> <li>Debate sobre a tabela FMEA e sua rela\u00e7\u00e3o com o estoque de pe\u00e7as.  </li> <li>Ajustes necess\u00e1rios para os itens presentes nas abas de registro de voos e registro de acidentes, mesclando itens previamente discutidos com novos itens fornecidos pelo cliente.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#jornada-do-usuario","title":"Jornada do Usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Foi solicitado aos clientes que revisassem e analisassem a jornada do usu\u00e1rio proposta pela equipe.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#prototipacao-da-pagina-index","title":"Prototipa\u00e7\u00e3o da P\u00e1gina Index","text":"<ul> <li>Os clientes aprovaram a vis\u00e3o geral apresentada pela equipe.  </li> <li>Altera\u00e7\u00f5es solicitadas:<ul> <li>Modificar a frase de efeito na hero.</li> <li>Trocar a imagem de fundo por uma do mascote da equipe.</li> </ul> </li> <li>O grupo pediu ao cliente fotos mais centralizadas dos membros da equipe para incluir na hero da p\u00e1gina.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#estrutura-das-partes-do-site","title":"Estrutura das Partes do Site","text":"<ul> <li>A an\u00e1lise sobre o que aparece em cada parte do site foi realizada e recebeu uma pr\u00e9-aprova\u00e7\u00e3o dos clientes.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#documentacao-do-projeto","title":"Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<ul> <li>A documenta\u00e7\u00e3o do projeto foi apresentada e debatida com os clientes.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-4/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 28/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 5 - Recapitula\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo","text":"<p>Data: 19/12/2024 Hor\u00e1rio: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Kleyson de Moura Cliente \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u274c Thiago Modesto Cliente \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Recapitular o que foi desenvolvido at\u00e9 o momento e validar as primeiras telas da parte restrita da aplica\u00e7\u00e3o.  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da reuni\u00e3o","text":"<p>Com a entrada de um novo capit\u00e3o na equipe da Mamutes, essa reuni\u00e3o foi marcada pela recapitula\u00e7\u00e3o do que foi desenvolvido at\u00e9 agora.  Alguns temas abordados na reuni\u00e3o foram: </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#contextualizacao-para-novo-capitao","title":"Contextualiza\u00e7\u00e3o para novo capit\u00e3o","text":"<ul> <li>A princ\u00edpio, o novo capit\u00e3o (Thiago) comentou sobre tudo que ele sabia sobre o projeto - que n\u00e3o inclu\u00eda o conhecimento das telas desenvolvidas/prototipadas pela equipe. Logo, nesse in\u00edcio, o Scrum Master nos apresentou como grupo, introduziu o projeto e mostrou a aplica\u00e7\u00e3o rodando para ele. </li> <li>Todas as telas j\u00e1 desenvolvidas receberam um feedback positivo do capit\u00e3o. </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#duvidas-com-o-kley","title":"D\u00favidas com o Kley","text":"<ul> <li>Foi discutido com o Kley sobre a foto da equipe que ser\u00e1 colocada na hero da Index, que ainda n\u00e3o foi disponibilizada para o grupo. O cliente disse que provavelmente ela s\u00f3 ficar\u00e1 dispon\u00edvel em Janeiro. </li> <li>Outro ponto discutido foi sobre a decis\u00e3o das ilustra\u00e7\u00f5es do mascote da Mamutes, que n\u00e3o foi realizada ainda. </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#validacao-novas-paginas","title":"Valida\u00e7\u00e3o novas p\u00e1ginas","text":"<ul> <li>A home da parte restrita foi apresentada e explicada pela l\u00edder do squad de front-end do grupo (Ludmila), que obteve aprova\u00e7\u00e3o sem pedidos de mudan\u00e7as pelo Kley e pelo Thiago.  </li> <li>O Kley pediu para adicionar permiss\u00e3o para que os l\u00edderes de marketing e de setor financeiro possam fazer postagens de avisos na parte restrita do software. </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-5/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 20/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 6 - Valida\u00e7\u00e3o Telas","text":"<p>Data: 23/12/2024 Hor\u00e1rio: 18:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u274c Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u274c Rafael Schadt Membro \u274c Thiago Modesto Cliente \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Validar as telas de estoque, tasks e erro 404, bem como a vers\u00e3o mobile da home - todas da parte restrita da aplica\u00e7\u00e3o.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#gravacoes","title":"Grava\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Thiago solicitou que as grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es com o cliente fossem disponibilizadas, para envi\u00e1-las ao vice-capit\u00e3o da equipe.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#apresentacao-de-telas-para-o-cliente","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Telas para o Cliente","text":"<ul> <li>Tela de Erro 404:<ul> <li>Apresentada com a anima\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o.</li> <li>Aprovada sem solicita\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7as.  </li> </ul> </li> <li>Tela de Tasks:<ul> <li>Funcionalidades e apresenta\u00e7\u00e3o visual foram aprovadas.  </li> </ul> </li> <li>Tela de Estoque:<ul> <li>Aprovada com o pedido de incluir permiss\u00f5es de edi\u00e7\u00e3o para membros com cargos mais altos:<ul> <li>L\u00edder e Gerente de Constru\u00e7\u00e3o.</li> <li>Capit\u00e3o e Vice-capit\u00e3o.  </li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Vers\u00e3o Mobile da Home (Parte Restrita):<ul> <li>Apresentada e aprovada.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#hospedagem-do-site","title":"Hospedagem do Site","text":"<ul> <li>O cliente questionou como ser\u00e1 feita a hospedagem do site.</li> <li>A resposta foi incerta, mas h\u00e1 uma expectativa de que ser\u00e1 utilizado um servidor pago.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-6/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 23/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 7 - Telas e Modelagem de Dados","text":"<p>Data: 08/01/2025 Hor\u00e1rio: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Marina Gomes Cliente \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Validar nova tela prototipada: tarefas \"em lista\" e sanar d\u00favidas relacionadas a modelagem de dados da equipe.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#recapitulacao","title":"Recapitula\u00e7\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o iniciou com Ludmila recapitulando as telas j\u00e1 aprovadas por outro membro da Mamutes para contextualizar uma nova parte da tela de Tarefas: a vis\u00e3o em lista das tarefas, que foi aprovada pela cliente.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#modelagem-de-dados","title":"Modelagem de Dados","text":""},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#tabelas-de-confiabilidade-e-fmea","title":"Tabelas de Confiabilidade e FMEA","text":"<ul> <li>FMEA (An\u00e1lise dos Modos de Falha e seus Efeitos):<ul> <li>Refere-se a falhas de componentes eletr\u00f4nicos dos avi\u00f5es.</li> <li>Decis\u00e3o: Deve ser feita em uma tabela separada, pois muda anualmente.</li> </ul> </li> <li>Confiabilidade:<ul> <li>Marina sugeriu que pode ser unida \u00e0 tela de registro de voo/acidentes.</li> <li>Observa\u00e7\u00e3o: \u00c9 ideal que exista uma tabela separada, pois nem todo voo exige alimenta\u00e7\u00e3o desses dados.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#duvidas-esclarecidas","title":"D\u00favidas Esclarecidas","text":"<ul> <li>Campo \"Probabilidade de Voo\":<ul> <li>Marina comentou que n\u00e3o tem certeza sobre o tipo de dado ideal.</li> <li>Decis\u00e3o: Pode-se remover o campo, pois \u00e9 pouco utilizado pela equipe.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-7/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 22/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 8 - Atualiza\u00e7\u00e3o de Andamento","text":"<p>Data: 23/01/2025 Hor\u00e1rio: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Marina Gomes Cliente \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u274c Rafael Schadt Membro \u274c Thiago Modesto Cliente \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Atualizar a equipe \"Mamutes do Cerrado\" das telas j\u00e1 desenvolvidas pelo grupo.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#apresentacao-das-telas","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o das Telas","text":"<p>As seguintes telas foram demonstradas, explicadas e re-aprovadas pelos clientes:  </p> <ul> <li>Estoque </li> <li>Painel Geral </li> <li>Configura\u00e7\u00e3o de Perfil </li> <li>Kanban </li> <li>Competi\u00e7\u00e3o </li> </ul> <p>Todas as telas apresentaram boa usabilidade e atenderam \u00e0s expectativas. Nenhum ajuste significativo foi solicitado.</p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#custo-da-aplicacao","title":"Custo da Aplica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Thiago levantou a quest\u00e3o sobre o poss\u00edvel custo que a aplica\u00e7\u00e3o pode gerar para a Mamutes.  </li> <li>N\u00e3o foi poss\u00edvel fornecer uma resposta concreta durante a reuni\u00e3o, e a quest\u00e3o ser\u00e1 analisada pela monitora.</li> </ul> <p>A reuni\u00e3o refor\u00e7ou o bom andamento do projeto, com as telas desenvolvidas sendo aprovadas pelos clientes. A equipe segue com os pr\u00f3ximos passos.  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-8/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 24/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 9 - Redu\u00e7\u00e3o de Escopo e D\u00favidas","text":"<p>Data: 30/01/2025 Hor\u00e1rio: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques  </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u274c Artur Gouveia Cliente \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Marina Gomes Cliente \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Thiago Modesto Cliente \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Apresentar a aplica\u00e7\u00e3o para o gerente de constru\u00e7\u00e3o da Mamutes (Artur Gouveia), retirar d\u00favidas e buscar aprova\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de escopo. </p>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da reuni\u00e3o","text":"<p>No \u00ednicio da reuni\u00e3o, o Scrum Master apresentou o cliente Artur e demonstrou para ele novas funcionalidades da aplica\u00e7\u00e3o:  </p> <ul> <li>Kanban </li> <li>Home </li> <li>P\u00e1gina de Estoque </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#sugestao-do-cliente","title":"Sugest\u00e3o do Cliente","text":"<p>Artur sugeriu a implementa\u00e7\u00e3o de uma nova funcionalidade:  </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de novos produtos/pe\u00e7as </li> <li>Liga\u00e7\u00e3o com estoque para verificar se h\u00e1 pe\u00e7as suficientes para constru\u00e7\u00e3o  </li> <li>Notifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica caso falte alguma pe\u00e7a  </li> <li>Subtra\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica das pe\u00e7as usadas no estoque  </li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de um PDF com o hist\u00f3rico de produ\u00e7\u00e3o  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#decisao-da-equipe","title":"Decis\u00e3o da Equipe","text":"<ul> <li>Prazo curto! A equipe n\u00e3o conseguir\u00e1 implementar essa funcionalidade no momento.  </li> <li>Alternativa aceita: Itens com pouca quantidade no estoque ter\u00e3o cores diferentes como aviso visual.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#reducao-de-escopo","title":"Redu\u00e7\u00e3o de Escopo","text":"<p>Funcionalidades removidas aprovadas pelo cliente: </p> <ul> <li>Mini modal no \u00edcone de 3 pontos na p\u00e1gina Task  </li> <li>Aba de notifica\u00e7\u00f5es  </li> <li>Aba de calend\u00e1rio na p\u00e1gina de reuni\u00f5es  </li> <li>Filtros de calend\u00e1rio por equipes (apenas filtro pessoal permanece)  </li> <li>Favoritar time no Kanban  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#hospedagem-do-site","title":"Hospedagem do Site","text":"<p>O Scrum Master retomou a d\u00favida sobre hospedagem:  </p> <ul> <li>Sugest\u00e3o: Vercel para a entrega da disciplina (gratuito)  </li> <li>Discuss\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de hospedagem para o cliente no p\u00f3s-disciplina, considerando custos.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/cliente/ata-reuniao-9/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 02/02/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 1 - Gest\u00e3o de Desenvolvimento","text":"<p>Data: 10/11/2024 Hora: 21:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o e ata: Caio Duarte  </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Membro \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Definir tecnologias, organiza\u00e7\u00e3o de equipe e designa\u00e7\u00e3o de tarefas.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#divisao-de-tarefas","title":"Divis\u00e3o de Tarefas","text":"<ul> <li>Back-end:   Caio, Isaque, Othavio, Amanda, Felipe Duarte, Vinicius Alves, Rafael.  </li> <li> <p>Representante: Rafael Schadt</p> </li> <li> <p>Front-end:   Mayara, Caio, Isaque, Othavio, Vinicius Alves, Ludmila.  </p> </li> <li> <p>Representante: Ludmila Aysha</p> </li> <li> <p>Banco de Dados:   Caio, Othavio, Amanda, Felipe Freire.  </p> </li> <li> <p>Representante: Felipe Freire</p> </li> <li> <p>Testes:   Cada desenvolvedor \u00e9 respons\u00e1vel por testar sua funcionalidade, no entanto, Felipe Freire e Felipe Duarte realizar\u00e3o testes adicionais.  </p> </li> <li> <p>Representante: Felipe Duarte</p> </li> <li> <p>Deploy:   Vinicius Alves, Caio, Isaque.  </p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#proposta-de-tecnologias","title":"Proposta de Tecnologias","text":"<ul> <li> <p>Linguagens e Frameworks:   Django, HTML, CSS, React, Bootstrap Alternativa: HTML, CSS, JavaScript, Bootstrap  </p> </li> <li> <p>Banco de Dados:   MySQL  </p> </li> <li> <p>Gest\u00e3o de API:   Insomnia  </p> </li> <li> <p>Testes:   Bibliotecas Python  </p> </li> <li> <p>Diagrama\u00e7\u00e3o:   UML  </p> </li> <li> <p>Prototipa\u00e7\u00e3o:   Figma  </p> </li> <li> <p>Versionamento:   GitHub/Git  </p> </li> <li> <p>Gest\u00e3o de Projeto:   Trello  </p> </li> <li> <p>Metodologia \u00c1gil:   Scrum  </p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#designacao-de-tarefas","title":"Designa\u00e7\u00e3o de Tarefas","text":"<ul> <li> <p>Prototipa\u00e7\u00e3o:   Front-end  </p> </li> <li> <p>Jornada do Usu\u00e1rio:   Front-end  </p> </li> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o:   Caio Duarte, Felipe Freire e Mayara Marques</p> </li> <li> <p>Desenvolvimento de Arquitetura:   Back-end  </p> </li> </ul> <p>Obs: Os prazos ser\u00e3o definidos ap\u00f3s a organiza\u00e7\u00e3o das Sprints no Trello/documenta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-1-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 26/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques 1.1 26/11/2024 Renumera\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es Mayara Marques 1.2 02/12/2024 Reorganiza\u00e7\u00e3o da tabela de versionamento Mayara Marques 1.3 09/02/2024 Reorganiza\u00e7\u00e3o do documento Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 10 - In\u00edcio Sprint 9","text":"<p>Data: 13/01/2025 Hora: 21:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u274c Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u274c"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Rever pend\u00eancias e demarcar o que ser\u00e1 feito a seguir na nova Sprint.     </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Os principais t\u00f3picos abordados foram: </p> <ul> <li>Desenvolvimento da p\u00e1gina de estoque, destacando problemas relacionados \u00e0 edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de itens.</li> <li>Dados necess\u00e1rios na cria\u00e7\u00e3o de novos avisos e eventos.</li> <li>Decis\u00e3o estrat\u00e9gica sobre o Ponto de Controle (PC) da mat\u00e9ria:<ul> <li>Op\u00e7\u00f5es discutidas: <ul> <li>Finalizar uma \u00fanica parte do projeto para realizar uma release antes da apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>Continuar o desenvolvimento simult\u00e2neo de v\u00e1rias telas.</li> <li>Opini\u00e3o do grupo: Rafael sugeriu seguir o desenvolvimento de v\u00e1rias telas.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> <p>Al\u00e9m disso, foi debatida a melhor abordagem para o teste de aceita\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#atualizacoes-de-progresso","title":"Atualiza\u00e7\u00f5es de Progresso","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#responsividade","title":"Responsividade","text":"<ul> <li>Ludmila:<ul> <li>Finalizou a responsividade da sidebar e da topbar.</li> <li>Ainda existem alguns bugs que precisam ser corrigidos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#banco-de-dados","title":"Banco de Dados","text":"<ul> <li>Felipe Freire:<ul> <li>Avan\u00e7o na transi\u00e7\u00e3o para o PostgreSQL.</li> <li>Relatou poss\u00edveis problemas relacionados \u00e0 migra\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#pagina-home","title":"P\u00e1gina Home","text":"<ul> <li>Mayara:<ul> <li>Atualizou o status das funcionalidades conclu\u00eddas da p\u00e1gina Home.</li> <li>Levantou a possibilidade de integrar a p\u00e1gina \u00e0 primeira release.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#testes","title":"Testes","text":"<ul> <li>Caio:<ul> <li>Relatou os testes conduzidos por Felipe Duarte.</li> <li>Discutiu o que ainda pode ser ajustado antes do PC.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#telas-e-funcionalidades","title":"Telas e Funcionalidades","text":"<ul> <li>Isaque:<ul> <li>Apresentou a tela do Estoque e comentou os avan\u00e7os realizados.</li> </ul> </li> <li>Caio:<ul> <li>Demonstrou o progresso da tela de Kanban.</li> </ul> </li> <li>Rafael:<ul> <li>Comentou sobre o desenvolvimento do back-end da p\u00e1gina HomeMembers.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#decisoes-e-proximos-passos","title":"Decis\u00f5es e Pr\u00f3ximos Passos","text":"<ul> <li>Tarefas em Andamento: Cada membro continuar\u00e1 trabalhando nas telas designadas.</li> <li>Release antes do PC: A possibilidade de n\u00e3o realizar uma release antes do PC foi levantada e ser\u00e1 reavaliada conforme o progresso.</li> <li>Teste de Aceita\u00e7\u00e3o: Estrat\u00e9gias para conduzir o teste de aceita\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios ser\u00e3o definidas em breve.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-10-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 23/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 11 - In\u00edcio Sprint 10","text":"<p>Data: 20/01/2025 Hora: 21:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u274c Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u274c Rafael Schadt Membro \u274c Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Apresentar o progresso do projeto para a monitora da mat\u00e9ria e alinhar prioridades para a Sprint. </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Durante o encontro, as telas principais foram demonstradas e receberam feedback da monitora Ester.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#apresentacao-do-projeto","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>O Scrum Master realizou a demonstra\u00e7\u00e3o do projeto, incluindo as telas de tarefas, home e estoque. A monitora Ester elogiou o trabalho realizado pela equipe.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#discussoes-e-alinhamentos","title":"Discuss\u00f5es e Alinhamentos","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#plano-de-testes","title":"Plano de Testes","text":"<ul> <li>Felipe Duarte:<ul> <li>Explicou o plano de testes do grupo e respondeu \u00e0s perguntas feitas pela monitora sobre a documenta\u00e7\u00e3o associada.</li> <li>Alinhou o processo de implementa\u00e7\u00e3o de testes de integra\u00e7\u00e3o a serem realizados nesta Sprint, conforme solicitado pelo Caio.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#prioridades-da-semana","title":"Prioridades da Semana","text":"<ul> <li>Finalizar as telas apresentadas para a monitora.</li> <li>Iniciar o desenvolvimento das telas restantes:<ul> <li>Reporte</li> <li>Administrador</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#decisoes-tomadas","title":"Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>Foco da Sprint: Concluir as telas existentes e iniciar as que ainda est\u00e3o pendentes.  </li> <li>Testes de Integra\u00e7\u00e3o: Ser\u00e3o realizados pelo Felipe Duarte durante esta Sprint.  </li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-11-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 24/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 12 - In\u00edcio Sprint 11","text":"<p>Data: 27/01/2025 Hora: 22:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u274c Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Recapitular estado atual do projeto para toda a equipe, estipular pr\u00f3ximos passos e retirar d\u00favidas.  </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>No in\u00edcio da reuni\u00e3o, Rafael apresentou \u00e0 equipe o que j\u00e1 foi mesclado no desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o:</p> <p>Funcionalidades conclu\u00eddas e mescladas</p> <ul> <li>Calend\u00e1rio pessoal </li> <li>Funcionalidade de avisos e eventos na home </li> <li>Tarefas e subtarefas </li> <li>Controle de estoque   </li> </ul> <p>Faltam mesclar:</p> <ul> <li>Altera\u00e7\u00e3o da foto de perfil do usu\u00e1rio </li> <li>Altera\u00e7\u00e3o de senha do usu\u00e1rio </li> </ul> <p>Sugest\u00e3o: Rafael prop\u00f4s que o banco de dados fosse resetado antes da revis\u00e3o em pares da disciplina.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#obrigacoes-da-sprint","title":"Obriga\u00e7\u00f5es da Sprint","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#implementacao-da-parte-report","title":"Implementa\u00e7\u00e3o da parte Report","text":"<ul> <li>Respons\u00e1veis: Isaque, Felipe Freire, Mayara e Othavio  </li> <li>Funcionalidades: <ul> <li>Reuni\u00f5es  </li> <li>Registros de voos e acidentes  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#finalizacao-das-issues-tarefas","title":"Finaliza\u00e7\u00e3o das Issues (Tarefas)","text":"<ul> <li>Respons\u00e1veis: Caio e Othavio  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#discussao-sobre-a-pagina-de-calendario","title":"Discuss\u00e3o sobre a p\u00e1gina de Calend\u00e1rio","text":"<ul> <li>Caio levantou o debate sobre a import\u00e2ncia do calend\u00e1rio na aplica\u00e7\u00e3o e levantou a ideia de reduzir o escopo.  </li> <li>Ludmila apontou que o calend\u00e1rio est\u00e1 atualmente em um app separado do restante da aplica\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Decis\u00e3o final: <ul> <li>O escopo foi reduzido \u2192 A p\u00e1gina espec\u00edfica do calend\u00e1rio n\u00e3o existir\u00e1 mais, eliminando filtros de times.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#revisao-em-pares","title":"Revis\u00e3o em Pares","text":"<ul> <li> <p>Discuss\u00e3o sobre quais funcionalidades ser\u00e3o testadas antes da atividade de revis\u00e3o em pares.  </p> </li> <li> <p>Pr\u00f3ximos passos: Finalizar as tarefas pendentes e seguir com os testes das funcionalidades implementadas antes da revis\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-12-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 29/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 13 - In\u00edcio Sprint 12","text":"<p>Data: 03/02/2025 Hora: 21:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Debater sobre as pend\u00eancias do projeto e alinhar os pr\u00f3ximos passos da equipe. </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#avaliacao-em-pares-e-feedback-sobre-o-fehu","title":"Avalia\u00e7\u00e3o em Pares e Feedback sobre o Fehu","text":"<p>No in\u00edcio da reuni\u00e3o, o grupo discutiu a avalia\u00e7\u00e3o em pares da disciplina e a an\u00e1lise do trabalho da equipe Fehu. Com a presen\u00e7a da monitora da equipe, que tamb\u00e9m acompanha o Fehu, foi poss\u00edvel fornecer um feedback mais preciso sobre a avalia\u00e7\u00e3o.  </p> <ul> <li>Rafael comentou sobre os testes realizados pela equipe.  </li> <li>Caio destacou um bug identificado no login da equipe Fehu.  </li> <li>O Scrum Master informou que o grupo Wunjo, respons\u00e1vel por avaliar nosso projeto, fez elogios, mas apontou dois problemas:  <ul> <li>Erro ao redefinir senha   </li> <li>Falta de barra de rolagem na parte restrita, prejudicando a experi\u00eancia do usu\u00e1rio.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#pendencias-para-finalizacao-do-produto","title":"Pend\u00eancias para Finaliza\u00e7\u00e3o do Produto","text":"<p>O grupo revisou os itens pendentes para a finaliza\u00e7\u00e3o do projeto:  </p> <ul> <li>Caio mencionou que ainda faltam as p\u00e1ginas de reuni\u00f5es e voos e acidentes.  </li> <li>Felipe Freire explicou que a l\u00f3gica que havia adiantado para a p\u00e1gina de voos e acidentes n\u00e3o ser\u00e1 totalmente aproveit\u00e1vel, pois foi baseada na estrutura da p\u00e1gina de estoque, que tem uma l\u00f3gica diferente.  </li> <li>Rafael ficou respons\u00e1vel pelo deploy da aplica\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios realizem testes.  </li> <li>Ester apoiou a ideia do deploy, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia da testagem com os usu\u00e1rios.  </li> <li>Caio sugeriu que a testagem seja feita o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#problemas-e-solucoes","title":"Problemas e Solu\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#desenvolvimento-da-pagina-de-voos-e-acidentes","title":"Desenvolvimento da P\u00e1gina de Voos e Acidentes","text":"<ul> <li>Felipe Freire solicitou apoio no back-end da p\u00e1gina de voos.  </li> <li>Mayara, Amanda e Caio identificaram um problema no modal de visualiza\u00e7\u00e3o de voos.  </li> <li>Othavio ficou respons\u00e1vel por auxiliar na solu\u00e7\u00e3o do problema do modal.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#testes-e-implementacao","title":"Testes e Implementa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Felipe Duarte comentou sobre os testes de implementa\u00e7\u00e3o e sobre os testes de sistema, sendo aconselhado pela monitora a n\u00e3o realizar o \u00faltimo.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#bug-na-criacao-de-tarefas","title":"Bug na Cria\u00e7\u00e3o de Tarefas","text":"<ul> <li>Felipe Duarte levantou um poss\u00edvel bug ao definir datas com cinco d\u00edgitos na cria\u00e7\u00e3o de tarefas.  </li> <li>Caio se disponibilizou para investigar e resolver esse problema.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A equipe avan\u00e7ou na defini\u00e7\u00e3o de ajustes finais para o projeto e discutiu estrat\u00e9gias para garantir uma experi\u00eancia de usu\u00e1rio otimizada. O deploy foi priorizado para que os testes sejam realizados rapidamente, enquanto os desenvolvedores continuam focados na resolu\u00e7\u00e3o de bugs e na finaliza\u00e7\u00e3o das \u00faltimas funcionalidades.  </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#proximos-passos","title":"Pr\u00f3ximos passos","text":"<ul> <li>Resolver os problemas identificados no modal e na p\u00e1gina de voos e acidentes.  </li> <li>Realizar o deploy e iniciar os testes com usu\u00e1rios.  </li> <li>Corrigir o bug na cria\u00e7\u00e3o de tarefas.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-13-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 09/02/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 2 - In\u00edcio Sprint 1","text":"<p>Data: 18/11/2024 Hora: 21:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela Reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Informar os membros do grupo sobre como ser\u00e1 organizada a divis\u00e3o de tarefas e pr\u00e9-definir algumas fun\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Durante a reuni\u00e3o, foram abordados os seguintes pontos:  </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#1-organizacao-do-trello","title":"1. Organiza\u00e7\u00e3o do Trello","text":"<ul> <li>O Scrum Master apresentou a estrutura do Trello da equipe, que inclui:  </li> <li>Backlog: Reposit\u00f3rio de todas as tarefas a serem realizadas.  </li> <li>Sprints: Tarefas organizadas por ciclos definidos.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#2-comunicacao","title":"2. Comunica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Foi sugerida e aprovada a cria\u00e7\u00e3o de um servidor no Discord para facilitar:  </li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o informal entre os membros.  </li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es r\u00e1pidas e n\u00e3o formais.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#3-designacao-de-tarefas","title":"3. Designa\u00e7\u00e3o de Tarefas","text":"<p>Foram atribu\u00eddas tarefas iniciais para os membros do grupo, incluindo: - Documenta\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e registros necess\u00e1rios. - Prototipa\u00e7\u00e3o: Elabora\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos para as interfaces do projeto. - Diagrama de Classes: Planejamento e organiza\u00e7\u00e3o da estrutura do sistema. - Constru\u00e7\u00e3o das Primeiras P\u00e1ginas: Desenvolvimento inicial do front-end.  </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-2-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 26/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 3 - In\u00edcio Sprint 2","text":"<p>Data: 25/11/2024 Hora: 20:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u274c Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Finalizar a Sprint 1 e estabelecer tarefas para a Sprint 2.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>Na reuni\u00e3o, foi feito um retrospecto do que foi produzido por cada divis\u00e3o do grupo durante a Sprint 1, al\u00e9m de estabelecer as tarefas a serem realizadas por cada parte do grupo durante a Sprint 2.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#realizado-na-sprint-1","title":"Realizado na Sprint 1","text":"<p>Durante a Sprint 1, as seguintes atividades foram conclu\u00eddas:</p> <ul> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o: </li> <li> <p>Telas de login, cadastro, navbar e footer da index.</p> </li> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o: </p> </li> <li> <p>Template da documenta\u00e7\u00e3o do projeto.</p> </li> <li> <p>Organiza\u00e7\u00e3o e Configura\u00e7\u00e3o: </p> </li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o de issues no GitHub.</li> <li> <p>Configura\u00e7\u00e3o do projeto no Django.</p> </li> <li> <p>Banco de Dados: </p> </li> <li> <p>Diagrama de classes do banco de dados.</p> </li> <li> <p>Desenvolvimento: </p> </li> <li>Cadastro - front-end e back-end.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#tarefas-para-sprint-2","title":"Tarefas para Sprint 2","text":"<p>As tarefas planejadas para a Sprint 2 s\u00e3o:</p> <ul> <li>Documenta\u00e7\u00e3o:</li> <li>Terminar o documento de vis\u00e3o.</li> <li> <p>Fazer documenta\u00e7\u00e3o de arquitetura.</p> </li> <li> <p>Prototipa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina index.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-3-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 26/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 4 - In\u00edcio Sprint 3","text":"<p>Data: 02/12/2024 Hora: 20:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Finalizar a Sprint 2 e debater sobre a documenta\u00e7\u00e3o do projeto. </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi composta majoritariamente por uma conversa e pela retirada de d\u00favidas com a monitora da disciplina.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#conversa-com-a-monitora","title":"Conversa com a Monitora","text":"<ul> <li>No in\u00edcio da reuni\u00e3o, o grupo pediu para a Ester pr\u00e9 avaliar nosso documento de vis\u00e3o, que obteve bons retornos.</li> <li>Logo ap\u00f3s, a Ester comentou rapidamente sobre o desenvolvimento do grupo, que possui pouco d\u00e9bito t\u00e9cnico.</li> <li>Tamb\u00e9m foi discutido sobre posturas que podem ser tomadas em reuni\u00f5es com o cliente, como ditar o ritmo da reuni\u00e3o, o que mostrar ao cliente e a n\u00e3o necessidade de sempre mostrar algo a ser aprovado por eles. </li> <li>Um alerta sobre a reavalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de prioridade imposto para cada task tamb\u00e9m foi passado. </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#pendencias-na-documentacao","title":"Pend\u00eancias na Documenta\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O grupo tamb\u00e9m discutiu sobre o que falta finalizar no Documento de Vis\u00e3o Geral do projeto, que possui entrega iminente - no momento da reuni\u00e3o, faltava somente a tabela de contribui\u00e7\u00e3o individual ao documento, atribu\u00edda ao Felipe Freire para finalizar.  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-4-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 02/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 5 - In\u00edcio Sprint 4","text":"<p>Data: 09/12/2024 Hora: 20:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Finalizar a Sprint 3, debater sobre os d\u00e9bitos t\u00e9cnicos do grupo e definir obriga\u00e7\u00f5es da Sprint 4. </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#recapitulacao-da-sprint-3","title":"Recapitula\u00e7\u00e3o da Sprint 3","text":"<ul> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina index.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de competi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Desenvolvimento da l\u00f3gica de \"esqueceu a senha\".</li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da l\u00f3gica da p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de dados pessoais.</li> <li>Decis\u00e3o: Amanda e Caio ser\u00e3o respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o em JavaScript de algumas p\u00e1ginas do projeto.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#estipulacoes-para-a-sprint-4","title":"Estipula\u00e7\u00f5es para a Sprint 4","text":"<ul> <li>Tirar d\u00e9bito t\u00e9cnico da sprint passada:</li> <li>Implementar a p\u00e1gina de configura\u00e7\u00e3o da conta.</li> <li>Implementar e prototipar a p\u00e1gina de processo seletivo.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o:</li> <li>Iniciar o documento de arquitetura.</li> <li>Atualizar o documento de vis\u00e3o no GitHub.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#apresentacao-do-documento-de-visao","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Documento de Vis\u00e3o","text":"<ul> <li>Temas debatidos:</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de quem ser\u00e1 respons\u00e1vel pela apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>Produ\u00e7\u00e3o dos slides que ser\u00e3o utilizados.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-5-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 10/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 6 - In\u00edcio Sprint 5","text":"<p>Data: 16/12/2024 Hora: 20:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Ester Lino Monitora \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Finalizar a Sprint 4, debater sobre o documento de arquitetura e iniciar a Sprint 5.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi marcada por discuss\u00f5es relevantes sobre o andamento do projeto, o remanejamento de tarefas e as pr\u00f3ximas etapas a serem realizadas pela equipe. Abaixo est\u00e3o os principais pontos abordados:</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#conselho-da-monitora","title":"Conselho da Monitora","text":"<ul> <li>A monitora da mat\u00e9ria sugeriu que, caso alguma tarefa n\u00e3o seja conclu\u00edda na Sprint planejada, o melhor caminho \u00e9 remanej\u00e1-la para a pr\u00f3xima Sprint.</li> <li>Essa abordagem evita atrasos no planejamento geral do projeto e mant\u00e9m o foco nas entregas priorit\u00e1rias.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#progresso-e-desafios","title":"Progresso e Desafios","text":"<ul> <li>O Scrum Master destacou o adiantamento da equipe, que possibilitou a conclus\u00e3o da parte p\u00fablica do site.</li> <li>Foram mencionadas dificuldades enfrentadas pela equipe de front-end na implementa\u00e7\u00e3o de carross\u00e9is em algumas p\u00e1ginas do projeto. </li> <li>A monitora questionou a real necessidade desses carross\u00e9is.</li> <li>Outra quest\u00e3o levantada pela monitora foi o design da hero da p\u00e1gina de competi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o apresenta um arredondamento igual outras p\u00e1ginas, como a index e a de processo seletivo.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#remanejamento-de-tarefas","title":"Remanejamento de Tarefas","text":"<ul> <li>O Scrum Master ressaltou a redistribui\u00e7\u00e3o de tarefas pendentes para outros membros da equipe, com o objetivo de melhorar o equil\u00edbrio do trabalho e garantir a conclus\u00e3o de atividades cr\u00edticas.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#documento-de-arquitetura","title":"Documento de Arquitetura","text":"<ul> <li>Foi realizado um alinhamento sobre os pontos pendentes do documento de arquitetura, com a distribui\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos entre os membros da equipe, principalmente para o squad de back-end.  </li> </ul> <p>Algumas das tarefas atribu\u00eddas incluem:</p> <ul> <li>Decis\u00e3o final sobre o banco de dados a ser utilizado.</li> <li>Finaliza\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos ainda incompletos no documento.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-6-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 19/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 7 - In\u00edcio Sprint 6","text":"<p>Data: 23/12/2024 Hora: 18:30 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ATA: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u274c Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Debater sobre o desenvolvimento e distruibuir tasks pendentes para membros da equipe.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#desenvolvimento-em-sprints-anteriores","title":"Desenvolvimento em Sprints Anteriores","text":"<ul> <li>Accordion  - feito</li> <li>Carrossel (Index - Quem Somos)  - feito</li> <li>Carrossel (Index - Hall da Fama)  - feito</li> <li>Carrossel (Competi\u00e7\u00e3o)  - em progresso</li> <li>Carrossel (Index - Apoiadores) - em progresso (Caio)  </li> <li>Login (Anima\u00e7\u00e3o do Avi\u00e3o) - em progresso (Ludmila)  </li> <li>Login (Responsividade) - em progresso (Mayara)  </li> <li>Inputs de Redefini\u00e7\u00e3o de Senha (Olhinho)  - feito</li> <li>Configura\u00e7\u00f5es de Perfil - em progresso (Vinicius)  </li> <li>Banco de Dados (PostgreSQL) - a ser feito por Felipe Freire  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#desenvolvimento-da-sprint-5","title":"Desenvolvimento da Sprint 5","text":"<ul> <li>Home - em progresso (Mayara)  </li> <li>Modelos de Dados e Aplica\u00e7\u00f5es - feito</li> <li>Adiantamento dos Registros de Voo (L\u00f3gica) - feito</li> <li>Documento de Arquitetura - feito</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#desenvolvimento-da-nova-sprint-6","title":"Desenvolvimento da Nova Sprint 6","text":"<ul> <li>P\u00e1gina de Tasks - a ser feito por Caio, Othavio, Rafael  </li> <li>P\u00e1gina 404 - a ser feito por Isaque  </li> <li>P\u00e1gina de Stock - a ser feito por Isaque, Felipe Freire  </li> <li>Baixar e Upar Reuni\u00f5es - a ser feito por Caio  </li> <li>Integra\u00e7\u00f5es (Calend\u00e1rio, Kanban) - a ser feito por Rafael  </li> <li>L\u00f3gica para Troca de Processo Seletivo - a ser feito por Amanda  </li> <li>Testes de Integra\u00e7\u00e3o - a ser feito por Felipe Duarte  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#ideias-para-o-cliente","title":"Ideias para o Cliente","text":"<ul> <li>Sugest\u00e3o de baixar relat\u00f3rios </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-7-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 23/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 8 - In\u00edcio Sprint 7","text":"<p>Data: 30/12/2024 Hora: 21:00 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u274c Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u274c Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Rever entregas conclu\u00eddas e estipular os pr\u00f3ximos passos a serem feitos no projeto, levando em conta o seu fim pr\u00f3ximo.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#tarefas-pendentes","title":"Tarefas Pendentes","text":"<ul> <li> <p>P\u00e1gina de Configura\u00e7\u00f5es do Perfil </p> <ul> <li>Falta responsividade. </li> <li>Respons\u00e1vel: Ludmila </li> </ul> </li> <li> <p>P\u00e1gina Home</p> <ul> <li>Falta finalizar o modal de novo post e responsividade da p\u00e1gina.</li> <li>Respons\u00e1vel: Mayara </li> </ul> </li> <li> <p>P\u00e1gina 404 e Stock</p> <ul> <li>Falta integra\u00e7\u00e3o no Django. </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#em-andamento","title":"Em Andamento","text":"<ul> <li> <p>P\u00e1gina de Tasks</p> <ul> <li>Falta integra\u00e7\u00e3o com o banco de dados. </li> <li>Respons\u00e1veis: Othavio e Caio </li> </ul> </li> <li> <p>KanBan </p> <ul> <li>Falta:<ul> <li>Implementar a cria\u00e7\u00e3o de nova tarefa.</li> <li>Reutilizar sidebar e header j\u00e1 realizadas.</li> </ul> </li> <li>Subtarefas do KanBan permanecem no escopo do projeto.</li> <li>Respons\u00e1vel: Vinicius </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#testes-e-planejamento","title":"Testes e Planejamento","text":"<ul> <li>Testes de integra\u00e7\u00e3o: <ul> <li>Status: Agendado para a pr\u00f3xima Sprint.</li> <li>Respons\u00e1vel: Felipe Duarte </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#planejamento-de-release","title":"Planejamento de Release","text":"<ul> <li>Release para apresenta\u00e7\u00e3o: <ul> <li>Decis\u00e3o: Entregar uma vers\u00e3o testada pelo cliente antes da pr\u00f3xima apresenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#superuser","title":"SuperUser","text":"<ul> <li>Decis\u00e3o: Criar uma p\u00e1gina espec\u00edfica para administra\u00e7\u00e3o do Super Usu\u00e1rio.  <ul> <li>Status: Ser\u00e1 a \u00faltima tela a ser desenvolvida.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#tela-de-registro-de-voosacidentes","title":"Tela de Registro de Voos/Acidentes","text":"<ul> <li>Decis\u00e3o: Criar uma tela \u00fanica para registro de voos e registro de acidentes.  <ul> <li>Status: Desenvolvimento agendado para a pr\u00f3xima Sprint.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-8-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 31/12/2024 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 9 - In\u00edcio Sprint 8","text":"<p>Data: 06/01/2025 Hora: 21:25 Local: Teams  </p> <p>Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o: Caio Duarte Respons\u00e1vel pela ata: Mayara Marques </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o Presen\u00e7a Amanda Cruz Membro \u2714\ufe0f Caio Duarte Respons\u00e1vel pela reuni\u00e3o \u2714\ufe0f Felipe Freire Membro \u2714\ufe0f Felipe Duarte Membro \u2714\ufe0f Isaque Camargos Membro \u2714\ufe0f Ludmila Aysha Membro \u2714\ufe0f Mayara Marques Respons\u00e1vel pela ata \u2714\ufe0f Othavio Bolzan Membro \u2714\ufe0f Rafael Schadt Membro \u2714\ufe0f Vinicius Alves Membro \u2714\ufe0f"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Rever entregas conclu\u00eddas e estipular metas para serem cumpridas durante a Sprint.   </p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#resumo-da-reuniao","title":"Resumo da Reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi marcada pelo compartilhamento das contribui\u00e7\u00f5es individuais no desenvolvimento do projeto para acompanhamento e atualiza\u00e7\u00e3o do progresso.</p>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#tasks-realizadas","title":"Tasks realizadas","text":"<ul> <li>Carrossel da p\u00e1gina de competi\u00e7\u00e3o (necessita de pequenas edi\u00e7\u00f5es) - Amanda.</li> <li>Responsividade da p\u00e1gina de configura\u00e7\u00e3o de perfil - Ludmila.</li> <li>Modais e modais secund\u00e1rios da tela de Kanban - Vinicius, Oth\u00e1vio, Caio.</li> <li>CRUD do estoque:<ul> <li>Back-end: Em andamento (falta melhorar o front, implementar l\u00f3gica de busca e download) - Felipe Freire.</li> <li>Migra\u00e7\u00e3o do banco de dados: 80% conclu\u00eddo - Felipe Freire.</li> </ul> </li> <li>Tela da HomeMembers (falta responsividade) - Mayara.</li> <li>P\u00e1gina 404 - Rafael e Isaque.</li> <li>P\u00e1gina de tasks (falta integra\u00e7\u00e3o) - Caio, Othavio, Rafael, Amanda, Vinicius.</li> <li>Testes unit\u00e1rios - Felipe Duarte.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#tasks-nao-realizadas","title":"Tasks n\u00e3o realizadas","text":"<ul> <li>Testes de integra\u00e7\u00e3o - Felipe Duarte.</li> <li>P\u00e1gina de SuperUser - Caio.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<ul> <li> <p>Filtro de tasks no Kanban:</p> <ul> <li>Foi debatida a possibilidade de inserir um filtro que organize as tasks na tela.</li> <li>Avalia\u00e7\u00e3o sobre a retirada de um campo da planilha de estoque.</li> </ul> </li> <li> <p>Integra\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina HomeMembers:</p> <ul> <li>A integra\u00e7\u00e3o com o banco de dados ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda.</li> <li>Decis\u00e3o de redistribuir essas tarefas entre os membros do grupo.</li> </ul> </li> <li> <p>Testes com usu\u00e1rios para a primeira release:</p> <ul> <li>Op\u00e7\u00f5es debatidas:<ul> <li>Rodar o servidor localmente e compartilhar via localhost.</li> <li>Compartilhar o c\u00f3digo-fonte.</li> <li>Utilizar sites com hospedagem tempor\u00e1ria.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>Conte\u00fado da primeira release:</p> <ul> <li>Inclui: HomeMembers, Kanban e funcionalidades j\u00e1 implementadas.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#tarefas-para-a-sprint-8","title":"Tarefas para a Sprint 8","text":"<ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o de carross\u00e9is - Caio.</li> <li>Filtros do Kanban - Vinicius.</li> <li>P\u00e1gina de tarefas - Caio e Oth\u00e1vio.</li> <li>Integraliza\u00e7\u00e3o de modais e tarefas - Caio.</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o de dados de models da Mamutes.</li> <li>Back-end da p\u00e1gina Home - Rafael, Mayara.</li> <li>Calend\u00e1rio da p\u00e1gina Home - Amanda.</li> <li>Responsividade da p\u00e1gina Home - Mayara, Ludmila.</li> <li>Mesclar branches - Rafael, Isaque.</li> <li>Finalizar a p\u00e1gina de estoque - Felipe Freire.</li> <li>Responsividade da sidebar e header - Ludmila.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#proximos-passos","title":"Pr\u00f3ximos passos","text":"<ul> <li>Priorizar a finaliza\u00e7\u00e3o de itens essenciais para a primeira release.</li> <li>Planejar os testes com usu\u00e1rios.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/equipe/ata-reuniao-9-equipe/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 17/01/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ata Mayara Marques"},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/","title":"Relatorios de testes de integra\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/#app-users","title":"APP USERS","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_login_get Testa a renderiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de login. A p\u00e1gina de login deve ser carregada com status 200 e usar o template <code>login.html</code>. test_login_post_success Testa o login com sucesso. O usu\u00e1rio deve ser redirecionado para a p\u00e1gina <code>home</code>. test_login_post_failure Testa o login com falha. A p\u00e1gina de login deve ser recarregada com status 200 e o template <code>login.html</code> deve ser usado. test_register_get Testa a renderiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de cadastro para superusu\u00e1rio. A p\u00e1gina de registro deve ser carregada com status 200 e usar o template <code>register.html</code>. test_register_post_success Testa o envio do formul\u00e1rio de registro com dados v\u00e1lidos. O usu\u00e1rio deve ser criado e a resposta deve ter status 200, indicando sucesso no envio do formul\u00e1rio. test_register_post_failure Testa o envio do formul\u00e1rio de registro com dados inv\u00e1lidos. A p\u00e1gina de erro deve ser renderizada com status 200 e nenhum usu\u00e1rio deve ser criado. test_recover_account_post_success Testa a recupera\u00e7\u00e3o de conta com sucesso. Um email de recupera\u00e7\u00e3o deve ser enviado para o usu\u00e1rio e a resposta JSON deve indicar sucesso com a mensagem apropriada. test_recover_account_post_failure Testa a recupera\u00e7\u00e3o de conta com falha. A resposta JSON deve indicar erro, com a mensagem de que o email n\u00e3o existe no sistema. test_edit_user_get Testa a renderiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio. A p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o deve ser carregada com status 200 e usar o template <code>pagConfig.html</code>. test_edit_user_post Testa o envio do formul\u00e1rio de edi\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio. As informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio devem ser atualizadas corretamente e o usu\u00e1rio deve ser redirecionado para a p\u00e1gina <code>pagConfig</code>."},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/#app-stock","title":"APP STOCK","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_adicionar_ferramenta Testa a adi\u00e7\u00e3o de uma ferramenta no estoque. A ferramenta deve ser adicionada ao banco de dados, o n\u00famero de ferramentas deve ser 2, e o redirecionamento para <code>stock</code> deve ocorrer. test_editar_ferramenta Testa a edi\u00e7\u00e3o de uma ferramenta existente. A ferramenta deve ser editada no banco de dados, com o nome alterado para \"Martelo de Borracha\", e redirecionamento deve ocorrer. test_deletar_ferramenta Testa a exclus\u00e3o de uma ferramenta do estoque. A ferramenta deve ser deletada do banco de dados, e o n\u00famero de ferramentas deve ser 0. test_download_pdf Testa o download do estoque em formato PDF. O conte\u00fado da resposta deve ser do tipo <code>application/pdf</code> e o status da resposta deve ser 200. test_download_csv Testa o download do estoque em formato CSV. O conte\u00fado da resposta deve ser do tipo <code>text/csv</code> e o status da resposta deve ser 200."},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/#app-guest","title":"APP GUEST","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_admission_view_creates_state_if_none_exists Testa se um estado de admiss\u00e3o \u00e9 criado automaticamente caso n\u00e3o exista nenhum. A resposta deve ser 200, um estado de admiss\u00e3o deve ser criado, e o campo <code>is_open</code> deve ser <code>True</code>. test_admission_view_existing_state Testa a visualiza\u00e7\u00e3o de um estado de admiss\u00e3o j\u00e1 existente. A resposta deve ser 200, e a p\u00e1gina deve conter o link de admiss\u00e3o \"http://example.com\". test_admission_state_model_str Testa a representa\u00e7\u00e3o em string do modelo <code>AdmissionState</code>. A representa\u00e7\u00e3o deve ser \"Aberto\" quando <code>is_open</code> for <code>True</code>, e \"Fechado\" quando <code>is_open</code> for <code>False</code>. test_admin_admission_state_display Testa a exibi\u00e7\u00e3o do link de admiss\u00e3o no modelo <code>AdmissionState</code>. O estado de admiss\u00e3o recuperado deve ter o link \"http://example.com\"."},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/#app-members","title":"APP MEMBERS","text":"Nome do Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado <code>test_create_task</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma tarefa usando o formul\u00e1rio <code>TaskForm</code>. Verifica se o formul\u00e1rio \u00e9 v\u00e1lido e se a tarefa criada tem o t\u00edtulo correto e est\u00e1 associada ao membro respons\u00e1vel. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido e a tarefa criada deve ter o t\u00edtulo \"Nova Tarefa\" e o membro respons\u00e1vel associado. <code>test_create_event</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de um evento usando o formul\u00e1rio <code>EventForm</code>. Verifica se o formul\u00e1rio \u00e9 v\u00e1lido, salva o evento corretamente e associa o evento ao membro. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido e o evento criado deve ter o t\u00edtulo \"Novo Evento\" e o membro associado. <code>test_task_view</code> Testa a view <code>taskBoard</code>. Verifica se ela responde corretamente (status 200) e se cont\u00e9m o nome da tarefa criada. A view deve responder com status 200 e exibir a tarefa \"Teste\". <code>test_event_view</code> Testa a view <code>home</code>. Verifica se ela responde corretamente (status 200) e se cont\u00e9m o t\u00edtulo do evento criado. A view deve responder com status 200 e exibir o evento \"Evento Teste\"."},{"location":"documento-Testes-Integracao/documento-Testes-Integracao/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 09/02/2025 Desenvolvimento do documento de testes de integra\u00e7\u00e3o Felipe Duarte 1.1 09/02/2025 Revis\u00e3o do Documento Felipe Freire"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/","title":"Relat\u00f3rio de Testes Unit\u00e1rios","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#app-users","title":"App: Users","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_viewspy","title":"<code>tests_views.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_login_page_loads_correctly Testa se a p\u00e1gina de login carrega corretamente. Status 200 e template <code>login.html</code> test_login_with_valid_credentials Testa o login com credenciais v\u00e1lidas. Status 302, redirecionamento para <code>/home/</code> test_login_with_invalid_credentials Testa o login com credenciais inv\u00e1lidas. Status 200 e template <code>login.html</code> test_login_without_credentials Testa o login sem enviar credenciais. Status 200 e template <code>login.html</code>"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#test_modelspy","title":"<code>test_models.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado <code>test_area_creation</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia de <code>Area</code>. A inst\u00e2ncia deve ser criada corretamente. <code>test_str_method</code> Testa o m\u00e9todo <code>__str__</code> do modelo <code>Area</code>. Deve retornar o nome da \u00e1rea como string. <code>test_membro_creation</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia de <code>MembroEquipe</code> com dados v\u00e1lidos. A inst\u00e2ncia deve ser criada com os dados corretos. <code>test_membro_str_method</code> Testa o m\u00e9todo <code>__str__</code> de <code>MembroEquipe</code>. Deve retornar o <code>username</code> como string. <code>test_membro_creation_without_required_fields</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de <code>MembroEquipe</code> sem os campos obrigat\u00f3rios. Deve gerar um erro de integridade (<code>IntegrityError</code>)."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#app-stock","title":"App: Stock","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_viewspy_1","title":"<code>tests_views.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_stock_view Testa se a visualiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de estoque retorna o status 200 e exibe o template correto. Status 200 e template <code>stock.html</code> com nome da ferramenta \"Furadeira\" test_adicionar_ferramenta Testa a adi\u00e7\u00e3o de uma nova ferramenta no sistema. Status 302, redirecionamento e ferramenta \"Martelo\" salva no banco de dados test_editar_ferramenta Testa a edi\u00e7\u00e3o de uma ferramenta existente. Status 302, redirecionamento e altera\u00e7\u00f5es na ferramenta \"Furadeira Alterada\" test_deletar_ferramenta Testa a exclus\u00e3o de uma ferramenta. Status 302, redirecionamento e ferramenta removida do banco de dados"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_urlpy","title":"<code>tests_url.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado <code>test_stock_url</code> Testa se a URL de estoque carrega corretamente. Deve retornar status 200. <code>test_editar_ferramenta_url</code> Testa se a URL de edi\u00e7\u00e3o de ferramenta redireciona corretamente. Deve retornar status 302 e redirecionar para <code>stock</code>. <code>test_deletar_ferramenta_url</code> Testa se a URL de exclus\u00e3o de ferramenta redireciona corretamente. Deve retornar status 302. <code>test_download_pdf_url</code> Testa se a URL para download do PDF carrega corretamente. Deve retornar status 200. <code>test_download_csv_url</code> Testa se a URL para download do CSV carrega corretamente. Deve retornar status 200."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_modelspy","title":"<code>tests_models.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_tool_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia do modelo Tool. Ferramenta criada corretamente com nome \"Hammer\", marca \"XYZ\", etc. test_str_method Testa o m\u00e9todo <code>__str__</code> do modelo Tool. Retorno esperado: \"Hammer\" test_tool_default_values Testa se os valores padr\u00f5es do modelo Tool est\u00e3o funcionando corretamente. Campos <code>observation</code> como <code>None</code> e <code>being_used</code> como <code>False</code>"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#app-report","title":"APP: REPORT","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_formspy","title":"<code>tests_forms.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_form_is_valid Testa se o formul\u00e1rio \u00e9 v\u00e1lido quando todos os dados fornecidos s\u00e3o corretos. O formul\u00e1rio deve ser validado corretamente test_form_is_invalid_missing_required_field Testa se o formul\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido quando um campo obrigat\u00f3rio est\u00e1 ausente. O formul\u00e1rio n\u00e3o deve ser v\u00e1lido sem campos obrigat\u00f3rios test_form_save Testa se os dados s\u00e3o salvos corretamente no banco de dados quando o formul\u00e1rio \u00e9 v\u00e1lido. Voo salvo corretamente no banco de dados test_flight_success_rating_validation Testa a valida\u00e7\u00e3o do campo 'flight_success_rating', que deve estar entre 1 e 5. O formul\u00e1rio deve ser inv\u00e1lido para valores fora do intervalo permitido test_invalid_date_format Testa se o campo 'date' aceita apenas datas v\u00e1lidas. O formul\u00e1rio deve ser inv\u00e1lido para valores de data incorretos test_invalid_time_format Testa se o campo 'start_time' aceita apenas hor\u00e1rios v\u00e1lidos. O formul\u00e1rio deve ser inv\u00e1lido para valores de hor\u00e1rio incorretos"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_urlspy","title":"<code>Tests_urls.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado <code>test_meetingsquadro_url</code> Testa a p\u00e1gina de reuni\u00f5es Acessa a URL <code>meetingsquadro</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_flight_list_url</code> Testa a p\u00e1gina de lista de voos Acessa a URL <code>flight_list</code> e verifica se retorna status 200 <code>test_flight_create_url</code> Testa a cria\u00e7\u00e3o de voos Acessa a URL <code>flight_create</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_flight_edit_url</code> Testa a edi\u00e7\u00e3o de um voo Acessa a URL <code>flight_edit/1</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_flight_delete_url</code> Testa a exclus\u00e3o de um voo Acessa a URL <code>flight_delete/1</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_meetings_edit_url</code> Testa a edi\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o Acessa a URL <code>meetings_edit/1</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_membros_por_area_url</code> Testa a visualiza\u00e7\u00e3o de membros por \u00e1rea Acessa a URL <code>membros_por_area/1</code> e verifica se retorna status 302 <code>test_delete_meeting_url</code> Testa a exclus\u00e3o de uma reuni\u00e3o Acessa a URL <code>delete_meeting/1</code> e verifica se retorna status 302"},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_modelspy_1","title":"<code>Tests_models.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_minutes_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia do modelo <code>Minutes</code> e verifica se os campos est\u00e3o corretos. O objeto <code>Minutes</code> deve ser salvo corretamente com os campos <code>date</code>, <code>title</code>, <code>content</code> e <code>responsible</code> correspondendo aos dados fornecidos. test_string_representation Testa se a representa\u00e7\u00e3o em string do modelo <code>Minutes</code> est\u00e1 correta. A representa\u00e7\u00e3o em string deve ser <code>'Reuni\u00e3o de Teste'</code>, que \u00e9 o valor do campo <code>title</code>. test_responsible_field Testa se o campo <code>responsible</code> est\u00e1 associado corretamente a um objeto <code>MembroEquipe</code>. O campo <code>responsible</code> deve estar corretamente associado ao membro da equipe, e os campos <code>fullname</code>, <code>email</code> e <code>phone</code> devem ser os mesmos definidos para o membro. test_flight_log_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de um <code>FlightLog</code> e verifica se os campos est\u00e3o corretos. O objeto <code>FlightLog</code> deve ser salvo corretamente no banco de dados, com todos os campos correspondendo aos dados fornecidos, incluindo o campo <code>occurred_accident</code> como <code>False</code>. test_default_occurred_accident Testa o valor padr\u00e3o do campo <code>occurred_accident</code> para garantir que ele seja <code>False</code> por padr\u00e3o. O campo <code>occurred_accident</code> deve ter o valor <code>False</code> ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um <code>FlightLog</code>, a menos que seja explicitamente alterado."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#app-guest","title":"APP: GUEST","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_viewspy_2","title":"<code>tests_views.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_index_view Testa se a view 'index' renderiza o template correto. A resposta deve ter o status code 200 e o template <code>index.html</code> deve ser usado. test_competition_view Testa se a view 'competition' renderiza o template correto. A resposta deve ter o status code 200 e o template <code>comp.html</code> deve ser usado."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_modelspy_2","title":"<code>Tests_models.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_create_admission_state Testa a cria\u00e7\u00e3o de um novo <code>AdmissionState</code>. O estado de admiss\u00e3o deve ser criado corretamente, e o valor de <code>is_open</code> deve ser <code>True</code>. test_default_admission_state Testa se o valor default do campo <code>is_open</code> em <code>AdmissionState</code> \u00e9 <code>True</code>. O estado de admiss\u00e3o deve ser criado com o valor padr\u00e3o <code>is_open=True</code>."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#app-members","title":"APP: MEMBERS","text":""},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_viewspy_3","title":"<code>tests_views.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_create_task_view Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma nova tarefa via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 200 e verifica se a tarefa foi criada corretamente. test_delete_task_view Testa a exclus\u00e3o de uma tarefa via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 302 (redirect) ap\u00f3s a exclus\u00e3o bem-sucedida da tarefa. test_edit_task_view Testa a edi\u00e7\u00e3o de uma tarefa existente via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 302 (redirect) ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o bem-sucedida da tarefa. test_kanban_view Testa o acesso \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o do Kanban. Retorna status 302 (redirect), possivelmente por exigir autentica\u00e7\u00e3o. test_create_post_or_event_view Testa a cria\u00e7\u00e3o de um post ou evento via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 302 (redirect) indicando que a cria\u00e7\u00e3o foi processada com sucesso. test_delete_announcement_view Testa a exclus\u00e3o de um an\u00fancio/post via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 302 (redirect) ap\u00f3s a exclus\u00e3o bem-sucedida do post. test_delete_event_view Testa a exclus\u00e3o de um evento via requisi\u00e7\u00e3o POST. Retorna status 302 (redirect) ap\u00f3s a exclus\u00e3o bem-sucedida do evento. test_task_board_view Testa o acesso ao quadro de tarefas. Retorna status 200, indicando que a p\u00e1gina foi carregada corretamente."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_modelspy_3","title":"<code>Tests_models.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_task_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma tarefa e verifica seus atributos. O t\u00edtulo deve ser \"Test Task\", o status \"Pendente\" e a tarefa deve existir no banco de dados. test_event_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de um evento e verifica sua associa\u00e7\u00e3o. O t\u00edtulo deve ser \"Test Event\", a descri\u00e7\u00e3o \"Event Description\" e ele deve estar corretamente associado ao membro \"Test Member\". test_post_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de um post e verifica sua associa\u00e7\u00e3o. O t\u00edtulo deve ser \"Test Post\", a descri\u00e7\u00e3o \"Post Description\" e ele deve estar corretamente associado ao membro \"Test Member\". test_subtask_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma subtarefa e verifica seus atributos. A descri\u00e7\u00e3o deve ser \"Test Subtask\", o status \"done\" deve ser falso e a subtarefa deve estar vinculada \u00e0 tarefa \"Test Task\". test_column_creation Testa a cria\u00e7\u00e3o de uma coluna e verifica seu nome. O nome da coluna deve ser \"Test Column\" e ela deve existir no banco de dados."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_formspy_1","title":"<code>tests_forms.py</code>","text":"Nome do Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado <code>test_subtask_form_valid</code> Testa se o formul\u00e1rio <code>SubtaskForm</code> \u00e9 v\u00e1lido quando os dados fornecidos est\u00e3o corretos. O teste verifica se o campo de descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 preenchido corretamente e se a op\u00e7\u00e3o de tarefa conclu\u00edda (done) \u00e9 corretamente configurada. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido. <code>test_post_form_valid</code> Testa se o formul\u00e1rio <code>PostForm</code> \u00e9 v\u00e1lido quando os dados fornecidos est\u00e3o corretos. O teste verifica se o t\u00edtulo e a descri\u00e7\u00e3o do post s\u00e3o preenchidos corretamente. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido. <code>test_task_form_valid</code> Testa se o formul\u00e1rio <code>TaskForm</code> \u00e9 v\u00e1lido quando os dados fornecidos est\u00e3o corretos. O teste inclui a verifica\u00e7\u00e3o dos campos t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, status, datas de conclus\u00e3o e prazo, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o com o respons\u00e1vel pela tarefa. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido. <code>test_event_form_valid</code> Testa se o formul\u00e1rio <code>EventForm</code> \u00e9 v\u00e1lido quando os dados fornecidos est\u00e3o corretos. O teste verifica se o t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o e outros dados relevantes para um evento est\u00e3o preenchidos corretamente. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido. <code>test_meeting_form_valid</code> Testa se o formul\u00e1rio <code>MeetingForm</code> \u00e9 v\u00e1lido quando os dados fornecidos est\u00e3o corretos. O teste verifica se os dados da reuni\u00e3o, como t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, data e \u00e1reas associadas, s\u00e3o corretamente fornecidos e v\u00e1lidos. O formul\u00e1rio deve ser v\u00e1lido."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tests_urlspy_1","title":"<code>Tests_urls.py</code>","text":"Teste Descri\u00e7\u00e3o Resultado Esperado test_kanban_url_resolves Testa se a URL nomeada 'kanban' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('kanban')</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'kanban'. test_update_task_status_url_resolves Testa se a URL 'update_task_status' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('update_task_status', args=[1])</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'update_task_status'. test_profile_list_url_resolves Testa se a URL 'profile_list' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('profile_list')</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'profile_list'. test_delete_announcement_url_resolves Testa se a URL 'delete_announcement' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('delete_announcement', args=[1])</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'delete_announcement'. test_delete_event_url_resolves Testa se a URL 'delete_event' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('delete_event', args=[1])</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'delete_event'. test_task_board_url_resolves Testa se a URL 'taskBoard' est\u00e1 configurada corretamente. A fun\u00e7\u00e3o <code>reverse('taskBoard')</code> deve gerar a URL correta e <code>resolve(url).url_name</code> deve retornar 'taskBoard'."},{"location":"documento-Testes-Unitarios/documento-Testes-Unitarios/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 09/02/2025 Desenvolvimento do documento de testes unit\u00e1rios Felipe Duarte 1.1 09/02/2025 Revis\u00e3o do Documento Felipe Freire"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/","title":"Documento de Arquitetura","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#11-proposito","title":"1.1 Prop\u00f3sito","text":"Este documento apresenta a arquitetura do sistema desenvolvido para o sistema web para a equipe de competi\u00e7\u00e3o Mamutes do Cerrado da Universidade de Bras\u00edlia (UnB). O objetivo \u00e9 descrever detalhadamente as funcionalidades, integra\u00e7\u00f5es e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, fornecendo uma vis\u00e3o abrangente para desenvolvedores, testadores e demais envolvidos no projeto. O sistema busca aprimorar a gest\u00e3o interna e aumentar a visibilidade externa da equipe, alinhando-se \u00e0s suas necessidades e objetivos estrat\u00e9gicos."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#12-escopo","title":"1.2 Escopo","text":"O sistema desenvolvido busca melhorar a organiza\u00e7\u00e3o interna da equipe e aumentar sua visibilidade externa. Ele contar\u00e1 com ferramentas para gerenciar calend\u00e1rios, invent\u00e1rio, documentos e tarefas, al\u00e9m de oferecer perfis de acesso personalizados para diferentes membros.  Tamb\u00e9m ter\u00e1 um site p\u00fablico para divulgar a equipe, suas conquistas, projetos e informa\u00e7\u00f5es sobre o processo seletivo. Internamente, o sistema inclui funcionalidades de lembrete para o calend\u00e1rio e registro de dados importantes, como voos e acidentes, bem como gerenciamento de estoque.  Com isso, o objetivo \u00e9 otimizar processos, centralizar informa\u00e7\u00f5es e destacar a equipe em competi\u00e7\u00f5es e no meio acad\u00eamico.  Demais detalhes com rela\u00e7\u00e3o ao escopo do projeto se encontram no documento \u201cDocumento de Vis\u00e3o - \u00c1ries\u201d, na se\u00e7\u00e3o 4."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#2-representacao-arquitetural","title":"2. Representa\u00e7\u00e3o Arquitetural","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#21-definicoes","title":"2.1 Defini\u00e7\u00f5es","text":"O sistema da equipe Mamutes do Cerrado adotar\u00e1 a arquitetura em camadas, alinhada ao padr\u00e3o Model-View-Template (MVT), utilizado pelo framework Django. Essa abordagem organiza o sistema em tr\u00eas componentes principais, cada um com fun\u00e7\u00f5es bem definidas."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#22-justificativa","title":"2.2 Justificativa","text":"A escolha da arquitetura MVT, fornecida pelo Django, foi motivada por suas diversas vantagens, que se alinham diretamente \u00e0s necessidades do desenvolvimento do sistema Web. Entre os principais benef\u00edcios, destacam-se:"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#221-separacao-de-responsabilidades","title":"2.2.1 Separa\u00e7\u00e3o de Responsabilidades","text":"A arquitetura MVT separa claramente as fun\u00e7\u00f5es do sistema, o que:  <ul> <li>Facilita a manuten\u00e7\u00e3o e a evolu\u00e7\u00e3o independente de cada componente. </li> <li>Permite altera\u00e7\u00f5es no Template (interface do usu\u00e1rio) sem impactar a l\u00f3gica de neg\u00f3cios no Model.</li> <li>Simplifica o desenvolvimento cont\u00ednuo e modular do sistema.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#222-reutilizacao-de-componentes","title":"2.2.2 Reutiliza\u00e7\u00e3o de Componentes","text":"A estrutura dos templates do Django permite a reutiliza\u00e7\u00e3o de layouts e blocos de c\u00f3digo, agilizando a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas consistentes e minimizando redund\u00e2ncias."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#223-facilidade-de-teste","title":"2.2.3 Facilidade de Teste","text":"Com o MVT, as camadas podem ser testadas isoladamente:   <ul> <li>Models podem ser validados com testes unit\u00e1rios para garantir a integridade dos dados.</li> <li>Views podem ser testadas para confirmar o comportamento esperado das requisi\u00e7\u00f5es.</li> <li>Templates podem ser revisados para verificar se os dados est\u00e3o sendo apresentados corretamente.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#224-desenvolvimento-paralelo","title":"2.2.4 Desenvolvimento Paralelo","text":"A separa\u00e7\u00e3o em camadas permite que diferentes equipes trabalhem simultaneamente:   <ul> <li>Uma equipe pode desenvolver os Models, configurando o banco de dados e regras de neg\u00f3cio.</li> <li>Outra pode focar na cria\u00e7\u00e3o de Templates e no design das p\u00e1ginas.</li> <li>Uma terceira equipe pode trabalhar nas Views, integrando os dados e ajustando a l\u00f3gica de controle.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#225-escalabilidade-e-adaptacao","title":"2.2.5 Escalabilidade e Adapta\u00e7\u00e3o","text":"A arquitetura MVT \u00e9 flex\u00edvel e escal\u00e1vel, permitindo que novas funcionalidades sejam adicionadas ou modificadas com facilidade. Isso \u00e9 crucial para suportar:   <ul> <li>Expans\u00f5es futuras, como novos m\u00f3dulos para gerenciamento de eventos ou integra\u00e7\u00e3o com novos sistemas.</li> <li>Adapta\u00e7\u00f5es \u00e0s demandas espec\u00edficas da equipe Mamutes do Cerrado, como melhorias no controle de estoque e comunica\u00e7\u00e3o automatizada.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#226-alinhamento-as-necessidades","title":"2.2.6 Alinhamento \u00e0s Necessidades","text":"A arquitetura MVT atende perfeitamente \u00e0 necessidade de um sistema robusto, modular e de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o, conectando gest\u00e3o interna (estoques, cronogramas, tarefas) e divulga\u00e7\u00e3o externa (site p\u00fablico, eventos), permitindo que a Mamutes do Cerrado se organize e cres\u00e7a de forma sustent\u00e1vel e eficiente."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#3-detalhamento","title":"3. Detalhamento","text":"O padr\u00e3o arquitetural utilizado ser\u00e1 em camadas, implementado com o framework Django, seguindo o design Model-View-Template (MVT). Cada componente do MVT desempenhar\u00e1 fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, assegurando as vantagens descritas no item 2.2 deste documento. Abaixo, detalha-se o papel de cada camada no sistema da equipe:"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#31-camada-de-logica-de-negocios-model","title":"3.1 Camada de L\u00f3gica de Neg\u00f3cios (Model)","text":"Essa camada gerencia os dados e a l\u00f3gica de neg\u00f3cios da aplica\u00e7\u00e3o. No contexto do sistema Mamutes, ser\u00e1 respons\u00e1vel por:   <ul> <li>Armazenar informa\u00e7\u00f5es sobre membros, estoques, cronogramas e documentos em um banco de dados relacional.</li> <li>Gerenciar processos internos, como registro de atividades, c\u00e1lculo de m\u00e9tricas (presen\u00e7as e disponibilidade de recursos) e controle de acesso.</li> <li>Fornecer suporte aos relat\u00f3rios e indicadores de desempenho da equipe.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#32-camada-de-apresentacao-template","title":"3.2 Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o (Template)","text":"Os templates s\u00e3o respons\u00e1veis pela renderiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fado din\u00e2mico para o usu\u00e1rio, utilizando HTML integrado com vari\u00e1veis e express\u00f5es do Django Template Language (DTL). Exemplos de funcionalidades nesta camada incluem:   <ul> <li>Exibi\u00e7\u00e3o de dashboards com cronogramas, indicadores-chave e relat\u00f3rios din\u00e2micos.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas p\u00fablicas para divulgar eventos, identidade visual e novidades da equipe.</li> <li>Interfaces amig\u00e1veis e responsivas para facilitar o gerenciamento interno de recursos como estoques e cronogramas.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#33-camada-de-controle-view","title":"3.3 Camada de Controle (View)","text":"As views atuam como intermedi\u00e1rias, processando as solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios e interagindo com o Model e o Template. S\u00e3o respons\u00e1veis por:   <ul> <li>Receber requisi\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio e retornar respostas adequadas, como p\u00e1ginas HTML ou dados em formato JSON.</li> <li>Gerenciar l\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, como filtrar dados de cronogramas ou estoques com base no perfil do usu\u00e1rio.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com APIs externas, como o Google Maps, para funcionalidades avan\u00e7adas, como c\u00e1lculo de rotas. </li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#34-beneficios-do-padrao-mvt-no-contexto-do-sistema","title":"3.4 Benef\u00edcios do Padr\u00e3o MVT no Contexto do Sistema","text":"<ul> <li>Organiza\u00e7\u00e3o Modular: Cada camada desempenha um papel distinto, facilitando manuten\u00e7\u00e3o e futuras expans\u00f5es.</li> <li>Reutiliza\u00e7\u00e3o e Consist\u00eancia: Templates reutiliz\u00e1veis para p\u00e1ginas p\u00fablicas e privadas garantem consist\u00eancia visual.</li> <li>Escalabilidade: Novas funcionalidades podem ser integradas sem grandes reestrutura\u00e7\u00f5es.</li> <li>Desenvolvimento Colaborativo: Permite que diferentes equipes trabalhem simultaneamente nas tr\u00eas camadas, otimizando o tempo de desenvolvimento.</li> </ul> <p>A figura abaixo ilustra a arquitetura MVT utilizada no desenvolvimento do sistema Mamutes do Cerrado, destacando a intera\u00e7\u00e3o entre os componentes e suas responsabilidades:</p> <p></p> Figura 1. Esquema da arquitetura MVT adaptada ao sistema Mamutes do Cerrado."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#4-metas-e-restricoes-arquiteturais","title":"4. Metas e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#metas-arquiteturais","title":"Metas Arquiteturais","text":"As metas arquiteturais do nosso sistema foram definidas para atender \u00e0s necessidades funcionais e n\u00e3o funcionais da aplica\u00e7\u00e3o, garantindo efici\u00eancia, seguran\u00e7a e escalabilidade:"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#41-escalabilidade-horizontal","title":"4.1 Escalabilidade Horizontal","text":"O sistema deve suportar a adi\u00e7\u00e3o de servidores para aumentar a capacidade de processamento em cen\u00e1rios de crescimento da equipe ou de dados. Justificativa: Escalabilidade horizontal garante que o sistema possa crescer sem a necessidade de reformula\u00e7\u00f5es arquiteturais."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#42-manutenibilidade-modular","title":"4.2 Manutenibilidade Modular","text":"Novas funcionalidades devem ser integradas ao sistema sem impactar componentes existentes, gra\u00e7as \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de responsabilidades proporcionada pelo padr\u00e3o MVT. Justificativa: A arquitetura modular simplifica a adi\u00e7\u00e3o de novos recursos e facilita corre\u00e7\u00f5es de erros ou atualiza\u00e7\u00f5es de componentes."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#restricoes-arquiteturais","title":"Restri\u00e7\u00f5es Arquiteturais","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#43-compatibilidade-multiplataforma","title":"4.3  Compatibilidade Multiplataforma","text":"O sistema deve ser compat\u00edvel com navegadores modernos (Chrome, Firefox, Edge, Safari) e dispositivos m\u00f3veis com tela m\u00ednima de 5 polegadas. Justificativa: Garantir o acesso universal \u00e9 essencial para que todos os membros possam usar o sistema sem barreiras tecnol\u00f3gicas."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#44-uso-do-framework-django","title":"4.4 Uso do Framework Django","text":"Todo o desenvolvimento backend ser\u00e1 baseado no Django 4.2 LTS, incluindo o suporte ao padr\u00e3o MVT e ORM nativo. Justificativa: O Django \u00e9 robusto, oferece ferramentas integradas para desenvolvimento \u00e1gil e segue boas pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a e escalabilidade."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#45-armazenamento-e-banco-de-dados","title":"4.5 Armazenamento e Banco de Dados","text":"O sistema vai utilizar SQLite como banco de dados principal, com suporte a armazenamento de at\u00e9 100 GB de dados, que \u00e9 basicamente o plano escolhido para o projeto e atende \u00e0s necessidades nesse primeiro momento.  Justificativa: SQLite oferece alto desempenho e suporte para opera\u00e7\u00f5es complexas, al\u00e9m de ser escal\u00e1vel e compat\u00edvel com o Django."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#5-visao-de-casos-de-uso-escopo-do-produto","title":"5. Vis\u00e3o de Casos de uso (escopo do produto)","text":"A arquitetura do sistema segue o padr\u00e3o Model-View-Template (MVT), implementado     pelo framework Django, escolhido pela familiaridade da maioria dos integrantes e pelos     requisitos t\u00e9cnicos, como a necessidade de autentica\u00e7\u00e3o robusta e gerenciamento de     diferentes n\u00edveis de acesso, que ser\u00e3o explicados ao decorrer da se\u00e7\u00e3o.          Ademais, outros     pontos fizeram-se importantes durante a escolha, entre eles est\u00e3o: a escalabilidade do projeto,     facilitando integra\u00e7\u00f5es futuras (novos m\u00f3dulos e API's (Interface de Programa\u00e7\u00e3o de     Aplica\u00e7\u00e3o) externas, a manuten\u00e7\u00e3o descomplicada. O PostgreSQL foi escolhido como banco     de dados devido \u00e0 experi\u00eancia pr\u00e9via de membros da equipe com bancos relacionais e ao     suporte robusto do Django, enquanto o frontend foi implementado com HTML, CSS e     JavaScript.       No que se diz a respeito do escopo geral do sistema, ele pode ser dividido em partes     que t\u00eam funcionalidades como:  <ul> <li>Gerenciamento de calend\u00e1rios, tarefas e invent\u00e1rios;</li> <li>Controle de acesso baseado em perfis personalizados;</li> <li>Exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sobre a equipe, projetos e eventos;</li> <li>Gerenciamento de documenta\u00e7\u00e3o, como logs de voos, ocorr\u00eancias e administra\u00e7\u00e3o do estoque de produtos da equipe.</li> </ul> <p>Al\u00e9m disso, o sistema suporta m\u00faltiplos n\u00edveis de acesso (perfis) , cada um com permiss\u00f5es espec\u00edficas:</p> <ol> <li>Capit\u00e3o: Acesso irrestrito (superusu\u00e1rio);</li> <li>Gerente: Pode designar tarefas em todas as \u00e1reas (superusu\u00e1rio);</li> <li>L\u00edderes: Restritos \u00e0 designar tarefas apenas em suas \u00e1reas espec\u00edficas, como, por exemplo, o l\u00edder do Marketing, poder\u00e1 gerenciar apenas o Marketing (superusu\u00e1rio);</li> <li>Membros: Limitados \u00e0s suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, com permiss\u00f5es para alterar calend\u00e1rios e marcar tarefas conclu\u00eddas;</li> <li>Trainees: Podem acessar \u00e1reas restritas, mas tem permiss\u00e3o apenas para visualizar;</li> <li>Visitantes: Usu\u00e1rios comuns, com acesso apenas \u00e0 parte p\u00fablica do site \u2013 p\u00e1gina inicial e a de inscri\u00e7\u00e3o do processo seletivo.</li> </ol> <p>O diagrama abaixo destaca os casos de uso da aplica\u00e7\u00e3o e suas intera\u00e7\u00f5es citadas acima:</p> <p></p> Figura 2. Diagrama de Casos de uso."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#6-visao-logica","title":"6. Vis\u00e3o l\u00f3gica","text":"O sistema \u00e9 dividido em quatro aplicativos principais, organizados para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios conforme suas fun\u00e7\u00f5es:   <p>Guest:</p> <ul> <li>Objetivo: Oferecer uma interface visual para usu\u00e1rios n\u00e3o cadastrados.</li> <li>Principais Funcionalidades: <ul> <li>P\u00e1gina inicial com informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas;</li> <li>Navega\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas \u00e1reas p\u00fablicas (apenas visual).</li> </ul> </li> <li>Componentes: <ul> <li>Templates: Arquivos HTML para p\u00e1ginas como \"Quem somos\";</li> <li>Views: Controladores para renderizar essas p\u00e1ginas.</li> </ul> </li> </ul> <p>Users:</p> <ul> <li>Objetivo: Atender usu\u00e1rios cadastrados, fornecendo ferramentas de gerenciamento pessoal.</li> <li>Principais Funcionalidades: <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de eventos;</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o de tarefas;</li> <li>Controle de \u00e1reas ocupadas pelos usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> <li>Componentes: <ul> <li>Models: Estruturas de dados para usu\u00e1rios, tarefas e eventos;</li> <li>Views: Regras de neg\u00f3cio e exibi\u00e7\u00e3o das funcionalidades;</li> <li>Templates: P\u00e1ginas para interagir com as funcionalidades.</li> </ul> </li> </ul> <p>Stock:</p> <ul> <li>Objetivo: Gerenciar a entrada, sa\u00edda e monitoramento de itens no estoque.</li> <li>Principais Funcionalidades: <ul> <li>Verificar itens em falta;</li> <li>Atualizar quantidades de itens;</li> <li>Relat\u00f3rios de consumo e necessidades.</li> </ul> </li> <li>Componentes: <ul> <li>Models: Representa\u00e7\u00e3o de itens e hist\u00f3rico de movimenta\u00e7\u00f5es;</li> <li>Views: Controle de l\u00f3gica para movimenta\u00e7\u00e3o de estoque;</li> <li>Templates: P\u00e1ginas para visualiza\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> <p>Report:</p> <ul> <li>Objetivo: Criar e organizar relat\u00f3rios espec\u00edficos do sistema.</li> <li>Principais Funcionalidades: <ul> <li>Relat\u00f3rios de voo;</li> <li>Atas de documentos;</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o e formata\u00e7\u00e3o de dados.</li> </ul> </li> <li>Componentes: <ul> <li>Models: Estruturas para armazenar dados necess\u00e1rios aos relat\u00f3rios;</li> <li>Views: Cria\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios;</li> <li>Templates: P\u00e1ginas para configura\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> <p>O diagrama de classes, ilustrado na pr\u00f3xima figura, coincide com a vers\u00e3o atual do c\u00f3digo:</p> <p></p> Figura 3. Diagrama de Classes.   <p></p> Figura 4. Diagrama de estados da aplica\u00e7\u00e3o.   <p>Diagrama de Atividades encontra-se no link: https://www.figma.com/board/MvMowYd0J4NuHSZtLhvr6d/Untitled?node-id=0-1&amp;t=bTk0I6htwaQWrYIt-1</p>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#7-visao-de-implementacao","title":"7. Vis\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#71-camada-de-apresentacao","title":"7.1 Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o","text":"A camada de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 composta pelos templates HTML respons\u00e1veis pela interface com o usu\u00e1rio e pelos arquivos est\u00e1ticos (CSS, JS e imagens) que fornecem o design e a interatividade para a aplica\u00e7\u00e3o.  Tantos os templates quantos as pastas de arquivos   est\u00e1ticos est\u00e3o organizadas dentro das aplica\u00e7\u00f5es guest e users.          Em rela\u00e7\u00e3o aos templates, a aplica\u00e7\u00e3o guest cont\u00e9m os templates p\u00fablicos que podem ser acessados sem a necessidade de uma permiss\u00e3o espec\u00edfica, sendo alguns deles:  <ul> <li>index.html: P\u00e1gina inicial com informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a equipe de competi\u00e7\u00e3o Mamutes, incluindo as se\u00e7\u00f5es \"Quem somos\", \"O que fazemos\", \"Hall da fama\" e \"Apoiadores\".</li> <li>comp.html: P\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre a SAE Brasil Aerodesign e a jornada da equipe Mamutes na competi\u00e7\u00e3o.</li> <li>admission.html: P\u00e1gina utilizada para divulga\u00e7\u00e3o dos processos seletivos da equipe.</li> </ul> <p>Na aplica\u00e7\u00e3o users, encontram-se os templates relacionados ao usu\u00e1rio, como cadastro e login, que tamb\u00e9m s\u00e3o acess\u00edveis ao p\u00fablico. Entre eles est\u00e3o: </p> <ul> <li>login.html: P\u00e1gina de login de usu\u00e1rios.</li> <li>recoverAccount.html: P\u00e1gina para solicitar o envio de um e-mail de recupera\u00e7\u00e3o de senha.</li> <li>redefinePassword.html:  P\u00e1gina para redefini\u00e7\u00e3o de senha.</li> <li>register.html:  P\u00e1gina para cadastro de novos usu\u00e1rios.</li> </ul>  J\u00e1 nas pastas de arquivos est\u00e1ticos est\u00e3o os recursos essenciais para a apresenta\u00e7\u00e3o visual e interatividade do site, utilizados para estruturar e melhorar a interface com o usu\u00e1rio. No  projeto as pastas s\u00e3o subdivididas em pastas CSS (com os arquivos CSS respons\u00e1veis pela apar\u00eancia visual das p\u00e1gina), scripts (com os arquivos JavaScript que adicionam interatividade do usu\u00e1rio \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o) e  img (que cont\u00eam as imagens utilizadas no site, como as logos da equipe da Mamute)."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#72-logica-e-regras-de-negocio","title":"7.2 L\u00f3gica e Regras de Neg\u00f3cio","text":"Essa camada \u00e9 respons\u00e1vel por implementar as regras do funcionamento da aplica\u00e7\u00e3o e suas intera\u00e7\u00f5es com os usu\u00e1rios e os dados. No nosso contexto, ela abrange a gest\u00e3o dos membros da equipe, o processo de autentica\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de contas, al\u00e9m do controle de acesso \u00e0s funcionalidades do sistema. As regras de neg\u00f3cios s\u00e3o implementadas principalmente por meio de modelos e formul\u00e1rios, que garantem a valida\u00e7\u00e3o dos dados e a execu\u00e7\u00e3o correta das opera\u00e7\u00f5es. Cada funcionalidade, como o registro e a edi\u00e7\u00e3o de membros, a recupera\u00e7\u00e3o de senha e a autentica\u00e7\u00e3o, possui regras espec\u00edficas para garantir a integridade e a seguran\u00e7a do sistema. Abaixo, s\u00e3o detalhadas as principais \u00e1reas da l\u00f3gica de neg\u00f3cios implementadas.  <p>1. Modelos:</p> <ul> <li> MembroEquipe: \u00c9 uma extens\u00e3o do modelo padr\u00e3o AbstractUser do         Django, personalizado para incluir atributos adicionais relevantes ao         dom\u00ednio da empresa, como fullname, email e phone. Al\u00e9m disso, ele         possui rela\u00e7\u00f5es Many-to-Many com os modelos Area e Function,         permitindo que um membro seja vinculado a m\u00faltiplas \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es.     </li> <li> Area: Modelo que \u00e9 utilizado como base para criar as \u00e1reas da equipe que     o um Membro pode fazer parte. </li> <li> Function: Modelo que \u00e9 utilizado como base para criar as fun\u00e7\u00f5es que um     Membro pode exercer dentro da equipe. </li> </ul> <p>2. Formul\u00e1rios:</p> <ul> <li> MembroEquipeCreationForm: Permite criar novos membros com campos personalizados e adiciona campos de sele\u00e7\u00e3o m\u00faltipla (areas e functions) utilizando ModelMultipleChoiceField com CheckboxSelectMultiple.     </li> <li> MembroEquipeChangeForm:  \u00c9 utilizado para edi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de um membro, mantendo os mesmos campos personalizados do formul\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o. </li> </ul> <p>3. Recupera\u00e7\u00e3o de Conta: </p> <ul> <li> Fluxo de Recupera\u00e7\u00e3o:  A l\u00f3gica para recupera\u00e7\u00e3o de conta \u00e9 implementada na view recoverAccount. Quando um usu\u00e1rio insere seu e-mail, o sistema verifica se existe um registro correspondente no modelo MembroEquipe.  Se o e-mail existir, um token \u00e9 gerado utilizando PasswordResetTokenGenerator do Django, e um e-mail \u00e9 enviado com o link para redefinir a senha.  Caso contr\u00e1rio, o sistema retorna uma mensagem indicando que o e-mail n\u00e3o est\u00e1 registrado     </li> <li> Regras de Neg\u00f3cio:      Apenas e-mails cadastrados no sistema podem receber links de redefini\u00e7\u00e3o. O token de redefini\u00e7\u00e3o de senha \u00e9 validado antes de permitir a redefini\u00e7\u00e3o. </li> </ul> <p>4. Autentica\u00e7\u00e3o: </p> <ul> <li>  Fluxo de Login:   A view login permite que um usu\u00e1rio insira seu nome de usu\u00e1rio e senha. O sistema utiliza o m\u00e9todo authenticate do Django para verificar as credenciais. Caso as credenciais sejam v\u00e1lidas, o usu\u00e1rio \u00e9 autenticado e redirecionado.  Se inv\u00e1lidas, o usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina de login com uma mensagem apropriada.     </li> <li>  Regras de Neg\u00f3cio:  Somente usu\u00e1rios com credenciais v\u00e1lidas podem acessar o sistema. A autentica\u00e7\u00e3o utiliza os recursos padr\u00e3o do Django, garantindo seguran\u00e7a e escalabilidade. </li> </ul> <p>5. Controle de Acesso: </p> <ul> <li> Permiss\u00f5es de superusu\u00e1rio:  A fun\u00e7\u00e3o isSuperUser verifica se o usu\u00e1rio atual \u00e9 um superusu\u00e1rio. Essa l\u00f3gica \u00e9 usada como decorador em views como register, restringindo o acesso apenas a usu\u00e1rios administradores.     </li> <li>   Permiss\u00f5es de membros:  A fun\u00e7\u00e3o login_required delimita \u00e1reas que somente membros registrados da equipe de competi\u00e7\u00e3o possuem acesso </li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#73-comunicacao-com-o-banco-de-dados","title":"7.3  Comunica\u00e7\u00e3o com o Banco de Dados","text":"A comunica\u00e7\u00e3o com o banco de dados no sistema \u00e9 gerida pelo Django ORM, que     facilita a intera\u00e7\u00e3o com as tabelas do banco sem a necessidade de escrever SQL diretamente.  <p>1. Estrutura do Banco de Dados:</p> <ul> <li>         O banco de dados armazena as informa\u00e7\u00f5es dos membros da equipe, \u00e1reas         de atua\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por tr\u00eas         modelos principais: MembroEquipe, \u00c1rea e Function.     </li> <li>         O modelo MembroEquipe \u00e9 uma extens\u00e3o do modelo de usu\u00e1rio padr\u00e3o do         Django, com campos adicionais para o nome completo, e-mail e telefone.         Ele tamb\u00e9m se relaciona com os modelos \u00c1rea e Function, permitindo que         um membro perten\u00e7a a v\u00e1rias \u00e1reas e tenha v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es.     </li> <li>         O Django automaticamente cria as tabelas no banco de dados com base         nesses modelos durante o processo de migra\u00e7\u00e3o.     </li> </ul> <p>2. Opera\u00e7\u00f5es com o Banco de Dados:</p> <ul> <li> Cria\u00e7\u00e3o: Quando um novo membro \u00e9 registrado, os dados s\u00e3o salvos no         banco atrav\u00e9s do formul\u00e1rio MembroEquipeCreationForm, utilizando o         m\u00e9todo .save() do Django.     </li> <li> Leitura: As informa\u00e7\u00f5es dos membros, como e-mail, s\u00e3o consultadas no         banco utilizando m\u00e9todos do ORM, como filter().     </li> <li> Atualiza\u00e7\u00e3o: Para alterar os dados de um membro, como a senha, o         sistema utiliza o m\u00e9todo set_password() do Django, que atualiza a senha         de forma segura no banco de dados.     </li> <li> Exclus\u00e3o: A exclus\u00e3o de registros pode ser feita usando o m\u00e9todo         .delete() do Django.     </li> </ul> <p>3. Valida\u00e7\u00f5es e Integridade:</p> <ul> <li>         O Django cuida da integridade dos dados, como garantir que os campos de         e-mail sejam v\u00e1lidos e que os relacionamentos entre os modelos, como os         v\u00ednculos de um membro com \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es, sejam mantidos         corretamente no banco.     </li> </ul> <p>4. Consultas Simples:</p> <ul> <li>         O sistema utiliza o ORM do Django para realizar consultas simples e         recuperar informa\u00e7\u00f5es de maneira eficiente. As consultas podem ser feitas         diretamente nos modelos, como recuperar todos os membros de uma \u00e1rea         espec\u00edfica.     </li> </ul> <p>Uma representa\u00e7\u00e3o pode ser observada no seguinte diagrama de pacotes:</p> <p></p> Figura 5. Diagrama de Pacotes."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#8-visao-de-implantacao","title":"8. Vis\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o","text":"O software ser\u00e1 implantado utilizando servidores que possam suportar o tr\u00e1fego de usu\u00e1rio simult\u00e2neos e a carga de trabalho do sistema, o objetivo da implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar o sistema funcional e acess\u00edvel aos usu\u00e1rios finais de forma eficiente e segura e isso envolve garantir que a infraestrutura de hardware e software sejam adequadas."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#81-infraestrutura-de-hardware","title":"8.1 Infraestrutura de hardware","text":"A infraestrutura f\u00edsica necess\u00e1ria para suportar o sistema inclui servidores, a configura\u00e7\u00e3o de rede e como esses servidores ser\u00e3o dimensionados para garantir o desempenho esperado:       Servidores Web: Os servidores respons\u00e1veis por hospedar a aplica\u00e7\u00e3o e atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es HTTP/HTTPS dos usu\u00e1rios.   <ul> <li>Especifica\u00e7\u00f5es: De acordo com a necessidade de processamento, a escolha pode ser feita entre servidores dedicados ou servidores em nuvem (AWS, Azure, Google Cloud).</li> <li>Justificativa: Dependendo do tr\u00e1fego esperado, o n\u00famero de servidores pode variar para garantir a escalabilidade horizontal.</li> </ul> Servidores de Banco de Dados: O banco de dados PostgreSQL ser\u00e1 hospedado em um servidor dedicado ou como parte da infraestrutura em nuvem.     <ul> <li>Especifica\u00e7\u00f5es: O banco de dados dever\u00e1 ser dimensionado para suportar a quantidade de dados prevista (por exemplo, at\u00e9 1 TB no primeiro ano).</li> <li>Redund\u00e2ncia e Backup: Configura\u00e7\u00e3o de backup e replica\u00e7\u00e3o do banco de dados para garantir a continuidade dos neg\u00f3cios em caso de falhas.</li> </ul> <ul> <li>Escalabilidade: Em um ambiente de nuvem, a escalabilidade pode ser garantida com balanceadores de carga e inst\u00e2ncias de servidores adicionais conforme necess\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#82-tecnologia-e-justificativa","title":"8.2 Tecnologia e Justificativa","text":"Framework Django: O Django foi escolhido pela sua robustez e facilidade de escalabilidade, al\u00e9m de ter boa integra\u00e7\u00e3o com o banco de dados PostgreSQL. <ul> <li>Justificativa:  O Django oferece um desenvolvimento r\u00e1pido e seguro, com muitos recursos prontos para produ\u00e7\u00e3o, como autentica\u00e7\u00e3o, gerenciamento de banco de dados e seguran\u00e7a.</li> </ul> Servidor Web: pache ou Nginx podem ser usados para hospedar a aplica\u00e7\u00e3o Django, dependendo da prefer\u00eancia da equipe e dos requisitos de desempenho. <ul> <li>O Nginx, por exemplo, \u00e9 altamente eficiente para servir conte\u00fado est\u00e1tico e pode atuar como um balanceador de carga, se necess\u00e1rio.</li> Seguran\u00e7a: TLS 1.3 ser\u00e1 utilizado para garantir a seguran\u00e7a das comunica\u00e7\u00f5es entre o cliente e o servidor, e a criptografia de dados sens\u00edveis ser\u00e1 realizada com AES-256.<ul> <li>Justificativa: A seguran\u00e7a \u00e9 essencial, pois o sistema lidar\u00e1 com informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis, como dados pessoais e logs da equipe.</li> </ul> Escalabilidade Horizontal: O sistema ser\u00e1 projetado para permitir a adi\u00e7\u00e3o de novos servidores para distribuir a carga conforme o aumento no n\u00famero de usu\u00e1rios ou de dados. <ul> <li>Justificativa: A escalabilidade horizontal \u00e9 essencial para que o sistema continue funcionando sem falhas \u00e0 medida que a equipe cresce ou quando o n\u00famero de acessos simult\u00e2neos aumenta.</li> </ul> Banco de Dados SQLite: O SQLite foi escolhido por ser um banco de dados relacional altamente eficiente, com suporte \u00e0 escalabilidade e alta disponibilidade. <ul> <li>Justificativa: Ele \u00e9 adequado para armazenar grandes volumes de dados, como registros de membros da equipe, invent\u00e1rio e logs de atividades, al\u00e9m de ser bem suportado pelo Django. E o principal: j\u00e1 vem nativamente nele \"django\".</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#83-estrategia-de-implantacao","title":"8.3 Estrat\u00e9gia de implanta\u00e7\u00e3o:","text":"Fases de Implanta\u00e7\u00e3o: <ul> <li>Prepara\u00e7\u00e3o do Ambiente: Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento e testes, com servidores e banco de dados configurados.</li> <li>Testes: A realiza\u00e7\u00e3o de testes em ambiente de homologa\u00e7\u00e3o para validar as funcionalidades e o desempenho do sistema.</li> <li>Implanta\u00e7\u00e3o em Produ\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s os testes, a aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 implantada no ambiente de produ\u00e7\u00e3o. Esta fase inclui a migra\u00e7\u00e3o do banco de dados e a configura\u00e7\u00e3o final de servidores.</li> </ul> Implanta\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua: <ul> <li>A implanta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada de forma cont\u00ednua, utilizando ferramentas como Docker, Kubernetes, ou CI/CD (Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua/Entrega Cont\u00ednua) para facilitar atualiza\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.</li> <li>Justificativa: A utiliza\u00e7\u00e3o de CI/CD garante um ciclo de vida de desenvolvimento \u00e1gil e permite que novas vers\u00f5es sejam disponibilizadas rapidamente, sem impactar os usu\u00e1rios finais.</li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#84-monitoramento-e-manutencao","title":"8.4 Monitoramento e manuten\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> Backup e Recupera\u00e7\u00e3o:     <li>Ser\u00e1 implementado um sistema de backup autom\u00e1tico para garantir que os dados estejam protegidos e possam ser restaurados em caso de falha. </li> <li>Justificativa: O backup frequente \u00e9 necess\u00e1rio para evitar a perda de dados cr\u00edticos, como registros de membros e invent\u00e1rios. </li> </ul>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#85-diagrama-de-implantacao","title":"8.5 Diagrama de implanta\u00e7\u00e3o:","text":"Uma representa\u00e7\u00e3o pode ser observada no seguinte diagrama:   Figura 6. Diagrama de Implata\u00e7\u00e3o."},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#9-restricoes-adicionais","title":"9. Restri\u00e7\u00f5es adicionais","text":"As restri\u00e7\u00f5es adicionais do sistema foram definidas para garantir que o software atenda aos requisitos de neg\u00f3cios e de qualidade necess\u00e1rios ao seu funcionamento, al\u00e9m de proporcionar uma experi\u00eancia segura e eficiente para os usu\u00e1rios.  Restri\u00e7\u00f5es de Neg\u00f3cios <ol> <li>Autentica\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria<ul> <li>O sistema ser\u00e1 acess\u00edvel diretamente pela internet, mas exigir\u00e1 que membros da equipe se autentiquem utilizando credenciais espec\u00edficas (matr\u00edcula e senha), caso o usu\u00e1rio seja um interessado em se inscrever no processo seletivo ou um interessado em patrocinar realizar um cadastro como usu\u00e1rio externo \u00e9 necess\u00e1rio nesse caso (e-mail e senha).</li> <li>Justificativa: A autentica\u00e7\u00e3o garante que somente usu\u00e1rios autorizados (como administradores, capit\u00e3es e membros) tenham acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e funcionalidades sens\u00edveis do sistema, protegendo a integridade dos dados. </li> </ul> </li> <li>Acesso Restrito a Perfis<ul> <li>Funcionalidades cr\u00edticas, como gerenciamento de estoque, relat\u00f3rio e cronogramas estar\u00e3o dispon\u00edveis apenas para perfis de membros, enquanto trainee ter\u00e3o acesso apenas a fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. </li> <li>Justificativa: A segmenta\u00e7\u00e3o de funcionalidades por perfis de acesso melhora a seguran\u00e7a e organiza o fluxo de trabalho.</li> </ul> </li> </ol> <p>Restri\u00e7\u00f5es de Qualidade</p> <ol> <li>Usabilidade<ul> <li>O sistema ser\u00e1 intuitivo e responsivo, com interfaces que atendam aos princ\u00edpios de design de usabilidade (ISO 9241-11) com o aux\u00edlio das t\u00e9cnicas \u00e1geis, no caso as sprints semanais, permitindo que usu\u00e1rios executem tarefas comuns com efici\u00eancia e sem necessidade de treinamento extensivo.</li> <li>Justificativa: Um design acess\u00edvel facilita o uso do sistema por diferentes perfis de usu\u00e1rios, incluindo membros menos experientes com tecnologia.</li> </ul> </li> <li>Portabilidade <ul> <li>O software ser\u00e1 compat\u00edvel com dispositivos m\u00f3veis (Android e iOS) e navegadores modernos (Chrome, Firefox, Safari, Edge).</li> <li>Justificativa: Garantir o acesso em m\u00faltiplas plataformas facilita o uso por membros em diferentes contextos e dispositivos.</li> </ul> </li> <li>Manutenibilidade<ul> <li>O c\u00f3digo ser\u00e1 modular e bem documentado, seguindo os padr\u00f5es de desenvolvimento do Django, para facilitar corre\u00e7\u00f5es de erros e futuras expans\u00f5es.</li> <li>Justificativa: A capacidade de realizar manuten\u00e7\u00e3o eficiente \u00e9 fundamental para garantir a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do sistema e atender a novas demandas.</li> </ul> </li> <li>Escabilidade<ul> <li>O sistema ser\u00e1 preparado para aumentar a capacidade de processamento com a adi\u00e7\u00e3o de servidores, permitindo a expans\u00e3o conforme a equipe cres\u00e7a ou os dados aumentem.</li> <li>Justificativa: Uma infraestrutura escal\u00e1vel garante que o sistema se adapte ao crescimento, evitando gargalos de desempenho.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#10-bibliografia","title":"10. Bibliografia","text":"ALURA. Django: o que \u00e9, para que serve e um guia desse framework Python. Dispon\u00edvel em: https://www.alura.com.br/artigos/django-framework. Acesso em: 9 dez. 2024.  NORMANDO, C\u00e9lio. Arquitetura MVC e princ\u00edpios de projeto. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/@celionormando/arquitetura-mvc-e-princ\u00edpios-de-projeto-3d0b278ef910. Acesso em: 12 dez. 2024.    DJANGO SOFTWARE FOUNDATION. Documenta\u00e7\u00e3o do Django. Dispon\u00edvel em: https://docs.djangoproject.com/pt-br/5.1/. Acesso em: 18 dez. 2024.    LUCIDCHART. Tudo sobre diagramas de pacotes UML. Dispon\u00edvel em: https://www.lucidchart.com/pages/pt/diagrama-de-pacotes-uml. Acesso em: 18 dez. 2024.    DIAGRAMA DE CLASSES. Dispon\u00edvel em: https://www.figma.com/board/MvMowYd0J4NuHSZtLhvr6d/Untitled?node-id=0-1&amp;t=TOB4ZlAFt7XZZCeW-1 Acesso em: 18 dez. 2024"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o inicial e estrutura do artefato Felipe Freire 1.1 12/12/2024 Desenvolvimento dos artefatos de prop\u00f3sito, escopo, defini\u00e7\u00f5es, justificativa, detalhamento e metas e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais Felipe Freire 1.2 18/12/2024 Desenvolvimento do t\u00f3pico 8, vis\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o Felipe Duarte 1.3 18/12/2024 Desenvolvimento do t\u00f3pico 7, vis\u00e3o de implememta\u00e7\u00e3o Othavio Bolzan 1.4 18/12/2024 Desenvolvimento do t\u00f3pico 5, vis\u00e3o de casos de uso Amanda Cruz 1.5 18/12/2024 Desenvolvimento do t\u00f3pico 6, vis\u00e3o l\u00f3gica (diagrama de classes e de atividades) Isaque Camargos e Rafael Schadt 2.0 19/12/2024 Revis\u00e3o do documento Caio Duarte e Mayara Marques 2.1 09/02/2024 Revis\u00e3o do documento e atualiza\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos 4.5 e 8.2 Felipe Freire"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/","title":"Plano de Teste","text":""},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo deste documento \u00e9 descrever o plano de testes a ser executado para o projeto Mamute do cerrado. Este plano define a estrat\u00e9gia, a abordagem, os recursos necess\u00e1rios e o cronograma de testes para garantir que todos os requisitos do sistema sejam atendidos.</p>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#2-objetivos-do-teste","title":"2. Objetivos do Teste","text":"<ul> <li>Validar se o sistema atende aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais.</li> <li>Garantir a confiabilidade, performance e seguran\u00e7a do sistema.</li> <li>Identificar e corrigir defeitos antes da entrega final.</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#3-tipos-de-testes","title":"3. Tipos de Testes","text":"<ul> <li>Testes funcionais</li> <li>Testes Unit\u00e1rios: Testes de pequenas unidades do c\u00f3digo.</li> <li>Testes de Integra\u00e7\u00e3o: Verifica\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o entre diferentes m\u00f3dulos.</li> <li>Testes de Sistema: Testes completos para validar a aplica\u00e7\u00e3o como um todo.</li> <li>Testes de Aceita\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio: Testes realizados pelos stakeholders finais para garantir que o sistema atende \u00e0s expectativas.</li> </ul> <p>-Testes n\u00e3o funcionais   - Teste de Performance   - Teste de Usabilidade   - Teste de seguran\u00e7a</p>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#4-escopo","title":"4 Escopo","text":""},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#41-o-que-sera-testado","title":"4.1 O que ser\u00e1 testado","text":"<ul> <li>Funcionalidade principal do sistema </li> <li>Testes Unit\u00e1rios<ul> <li>Testar os m\u00e9todos dos Models</li> <li>Testar as Views</li> <li>Testar a valida\u00e7\u00e3o dos Forms</li> <li>Testar o mapeamento das URLs para as Views.</li> <li>Testar as fun\u00e7\u00f5es utilit\u00e1rias.</li> </ul> </li> <li>Testes de Integra\u00e7\u00e3o<ul> <li>Testar a intera\u00e7\u00e3o entre Models e Views.</li> <li>Testar a persist\u00eancia de dados no banco de dados.</li> <li>Testar o processamento de formul\u00e1rios atrav\u00e9s das Views.</li> <li>Testar os mecanismos de Autentica\u00e7\u00e3o e Autoriza\u00e7\u00e3o</li> <li>Testar o fluxo completo de uma requisi\u00e7\u00e3o HTTP  (desde a URL at\u00e9 o banco de dados e a resposta).</li> </ul> </li> <li>Testes de Sistema<ul> <li>Testar os fluxos de usu\u00e1rio ponta a ponta</li> <li>Testes de UI e Usabilidade</li> <li>Testar a resili\u00eancia do sistema a falhas</li> </ul> </li> <li>Testes de Aceita\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio (UAT)<ul> <li>Validar se o sistema atende \u00e0s expectativas dos usu\u00e1rios finais em cen\u00e1rios de uso.</li> </ul> </li> <li>Performance e carga do sistema:</li> <li>Testar o tempo de resposta do sistema sob diferentes cargas de usu\u00e1rios.</li> <li>Testar a capacidade do sistema de lidar com picos de tr\u00e1fego.</li> <li>Testar o consumo de recursos (CPU, mem\u00f3ria) sob diferentes cargas.</li> <li>Usabilidade e interface com o usu\u00e1rio.</li> <li>Testar a facilidade de uso da interface. </li> <li>Testar a responsividade da interface em diferentes dispositivos </li> <li>Seguran\u00e7a.</li> <li>Testar a seguran\u00e7a da autentica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Testar a autoriza\u00e7\u00e3o</li> <li>Testar vulnerabilidades comuns de seguran\u00e7a web</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#42-o-que-nao-sera-testado","title":"4.2 O que n\u00e3o ser\u00e1 testado","text":"<ul> <li>Testes de sistemas de terceiros n\u00e3o integrados diretamente.</li> <li>Testes de hardware ou ambiente de produ\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#5-estrategia-de-teste","title":"5. Estrat\u00e9gia de Teste","text":""},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#organizacao-dos-testes","title":"Organiza\u00e7\u00e3o Dos testes:","text":"<ul> <li> <p>Os testes ser\u00e3o organizados em uma pasta tests, com uma \u00fanica subpasta para cada app. Dentro dessa subpasta, haver\u00e1 outras tr\u00eas pastas, cada uma destinada a armazenar um tipo de teste. As pastas de testes ser\u00e3o divididas conforme exemplificado na tabela abaixo. No entanto, dependendo do tamanho de cada app ou da completude de cada arquivo de teste, as pastas de testes podem conter menos arquivos:</p> </li> <li> <p>Testes Unit\u00e1rios  </p> </li> </ul> Componente/Funcionalidade Descri\u00e7\u00e3o do Teste Localiza\u00e7\u00e3o do Teste Models Verificar se os m\u00e9todos do model est\u00e3o funcionando corretamente. <code>testes/unitarios/test_models.py</code> Views Testar se as views est\u00e3o retornando as respostas corretas (status code, template). <code>testes/unitarios/test_views.py</code> Forms Verificar se a valida\u00e7\u00e3o dos formul\u00e1rios est\u00e1 ocorrendo corretamente. <code>testes/unitarios/test_forms.py</code> URLs Testar se as URLs est\u00e3o configuradas corretamente e direcionam para as views certas. <code>testes/unitarios/test_urls.py</code> Fun\u00e7\u00f5es utilit\u00e1rias Verificar se fun\u00e7\u00f5es auxiliares est\u00e3o operando como esperado. <code>testes/unitarios/test_utils.py</code> <ul> <li>Testes de Integra\u00e7\u00e3o</li> </ul> Componente/Funcionalidade Descri\u00e7\u00e3o do Teste Localiza\u00e7\u00e3o do Teste Integra\u00e7\u00e3o entre Models, Views e forms Verificar se as views interagem corretamente com os models e forms e retornam os dados esperados. <code>testes/integracao/test_views_models.py</code> Integra\u00e7\u00e3o com Banco de Dados Testar se os dados inseridos atrav\u00e9s das views s\u00e3o corretamente persistidos no banco de dados. <code>testes/integracao/test_database_integration.py</code> <ul> <li>Testes de Sistema</li> </ul> Componente/Funcionalidade Descri\u00e7\u00e3o do Teste Localiza\u00e7\u00e3o do Teste Fluxo completo do usu\u00e1rio Simular o fluxo de a\u00e7\u00f5es de um usu\u00e1rio real, incluindo login, navega\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00f5es. <code>testes/sistema/test_user_flow.py</code> Testes de UI e Usabilidade Avaliar a interface do usu\u00e1rio para garantir que ela esteja acess\u00edvel e f\u00e1cil de usar. <code>testes/sistema/test_ui_usability.py</code>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#fluxos-de-execucao-dos-teste","title":"fluxos de execu\u00e7\u00e3o dos teste","text":"<ul> <li>Os testes unit\u00e1rios s\u00e3o realizados primeiro e ser\u00e3o executados em todos os m\u00f3dulos.</li> <li>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o dos testes unit\u00e1rios, os testes de integra\u00e7\u00e3o come\u00e7am, seguidos pelos testes de sistema.</li> <li>A execu\u00e7\u00e3o de testes de aceita\u00e7\u00e3o ocorre depois que os testes funcionais forem validados.</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#arquivacao-dos-testes","title":"Arquiva\u00e7\u00e3o dos testes","text":"<ul> <li>A documenta\u00e7\u00e3o dos testes ser\u00e1 consolidada em um arquivo espec\u00edfico, onde cada teste ser\u00e1 detalhado, incluindo sua descri\u00e7\u00e3o/objetivo, e resultados esperados. Essa pr\u00e1tica assegura uma compreens\u00e3o clara do prop\u00f3sito de cada teste e dos crit\u00e9rios de sucesso, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o de falhas e garantindo que o software atenda aos requisitos estabelecidos. Al\u00e9m disso, uma documenta\u00e7\u00e3o bem estruturada promove a rastreabilidade e a colabora\u00e7\u00e3o entre as equipes de desenvolvimento e teste, servindo como refer\u00eancia para futuras manuten\u00e7\u00f5es e melhorias no sistema.</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#outras-formas-de-testes","title":"Outras formas de testes:","text":"<ul> <li> <p>Ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o de um problema, o c\u00f3digo \u00e9 modificado e os testes s\u00e3o repetidos at\u00e9 que apresentem os resultados esperados. Al\u00e9m disso, uma parte significativa dos testes \u00e9 realizada por meio de abordagens conhecidas como testes explorat\u00f3rios.</p> </li> <li> <p>Os testes explorat\u00f3rios s\u00e3o uma abordagem de teste de software que enfatiza a aprendizagem simult\u00e2nea, o design e a execu\u00e7\u00e3o dos testes. Nessa metodologia, os testadores exploram o sistema de forma din\u00e2mica, adaptando suas estrat\u00e9gias conforme descobrem comportamentos inesperados ou \u00e1reas de risco. Essa flexibilidade permite a identifica\u00e7\u00e3o de defeitos que podem n\u00e3o ser detectados por testes tradicionais baseados em scripts. </p> </li> <li> <p>Ao adotar os testes explorat\u00f3rios, a equipe de desenvolvimento assegura que os problemas sejam identificados e corrigidos de maneira proativa, contribuindo para a qualidade e a estabilidade do software.</p> </li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#7-ambiente-de-teste","title":"7. Ambiente de Teste","text":"<ul> <li>Configura\u00e7\u00e3o do Ambiente de teste: A configura\u00e7\u00e3o de um ambiente de teste de software envolve v\u00e1rias etapas importantes para garantir que os testes sejam executados de forma isolada e confi\u00e1vel. Etapas:</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do Ambiente Virtual:   cria\u00e7\u00e3o: O primeiro passo \u00e9 criar um ambiente virtual isolado usando venv (Python 3). Isso isola as depend\u00eancias do projeto e evita conflitos com outras instala\u00e7\u00f5es do Python.   Instala\u00e7\u00e3o de Depend\u00eancias: nescessario instalar o Django e outros pacotes necess\u00e1rios para o projeto, usando o pip.   unittest e TestCase: Modulos pr\u00edncipais do Django usados para os testes.</li> <li>Estrutura do Diret\u00f3rio de Testes:    Diret\u00f3rio tests/: O Django procura por testes em arquivos chamados tests.py dentro dos app ou em um diret\u00f3rio chamado tests/ que contenha arquivos init.py e arquivos de teste (ex: test_models.py, test_views.py). A estrutura tests/ foi escolhida para melhor organiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Banco de Dados de Teste:   Banco de Dados Separados: O Django automaticamente cria um banco de dados separado para testes, evitando que seus testes modifiquem o banco de dados de desenvolvimento ou produ\u00e7\u00e3o. Este banco de dados \u00e9 criado e destru\u00eddo a cada execu\u00e7\u00e3o dos testes.   Configura\u00e7\u00f5es: As configura\u00e7\u00f5es do banco de dados de teste s\u00e3o definidas no arquivo settings.py. Durante os testes, o Django usa uma c\u00f3pia dessas configura\u00e7\u00f5es com um nome de banco de dados diferente.</li> <li>Estrutura B\u00e1sica de Teste Unit\u00e1rio:</li> <li>Definir a classe de teste: A classe de teste herda de TestCase do Django.</li> <li>M\u00e9todos de teste: Dentro dessa classe, definiremos m\u00e9todos de teste, que s\u00e3o identificados automaticamente por come\u00e7arem com test_.</li> <li>Asser\u00e7\u00f5es: Utiliza m\u00e9todos como self.assertEqual(), self.assertTrue(), self.assertFalse(), etc., para verificar os resultados esperados. 5.Testes de Integra\u00e7\u00e3o:</li> <li>Nos testes de integra\u00e7\u00e3o pretend</li> </ul> <p>obs: O planejamento \u00ednicial \u00e9 fazer os testes na branch teste para mitigar o risco de comprometer o banco de dados ou outras partes importantes do sistemaemos verificar a intera\u00e7\u00e3o entre modelos e views, como a persist\u00eancia de dados no banco de dados e o comportamento das respostas HTTP geradas pelas views. Django fornece ferramentas como self.client, self.assertRedirects() e o TestCase, que \u00e9 uma classe muito \u00fatil tamb\u00e9m para realizar testes que envolve o uso de requisi\u00e7\u00f5es HTTP e a verifica\u00e7\u00e3o de dados no banco de dados.</p>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#8-cronograma-de-testes","title":"8. Cronograma de Testes","text":"Data Atividade Respons\u00e1vel 2025-01-10 Testes Unit\u00e1rios Equipe 2025-01-15 Testes de Integra\u00e7\u00e3o Equipe 2025-02-04 Testes de Sistema Equipe 2025-02-08 Testes de Aceita\u00e7\u00e3o Equipe"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#9-criterios-de-aceitacao","title":"9. Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o","text":"<p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o Funcional:   - Para testes unit\u00e1rios, todos os testes devem passar sem erros de c\u00f3digo.   - Para testes de integra\u00e7\u00e3o, as intera\u00e7\u00f5es entre os m\u00f3dulos devem funcionar como esperado, os dados passados entre componentes devem ser corretamente gravados e lidos do banco de dados.   - Para testes de sistema, a aplica\u00e7\u00e3o deve passar em cen\u00e1rios do mundo real e os fluxos dos usu\u00e1rios devem ser validados.</p> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o N\u00e3o Funcional:   - Para testes de performance, o sistema deve atender ao tempo de resposta esperado e \u00e0 carga de requisi\u00e7\u00f5es sem falhas.   - Para testes de seguran\u00e7a, as falhas cr\u00edticas n\u00e3o devem ser encontradas e todas as vulnerabilidades de alto risco devem ser resolvidas.</p>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#10-riscos-e-mitigacoes","title":"10. Riscos e Mitiga\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Risco 1: Falha no ambiente de testes devido \u00e0 configura\u00e7\u00e3o inadequada.</li> <li> <p>Mitiga\u00e7\u00e3o: Garantir que o ambiente de testes esteja preparado com anteced\u00eancia.</p> </li> <li> <p>Risco 2: Atraso na execu\u00e7\u00e3o dos testes de integra\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li>Mitiga\u00e7\u00e3o: Definir uma comunica\u00e7\u00e3o clara e planos de conting\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#11-tabela-de-versionamento","title":"11. Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 09/02/2025 Desenvolvimento do plano de testes Felipe Duarte 1.1 09/02/2025 Revis\u00e3o do Documento Felipe Freire"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/","title":"Documento de Requisitos","text":""},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#1-projeto","title":"1. Projeto","text":"<p>Site para a equipe de competi\u00e7\u00e3o Mamutes do Cerrado.  </p>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#2-problema","title":"2. Problema","text":"<p> A equipe precisa de uma plataforma centralizada para gerenciar membros, estoques, documenta\u00e7\u00e3o de voo, registros de reuni\u00f5es e divulga\u00e7\u00e3o de atividades, visando melhorar a efici\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#3-objetivo","title":"3. Objetivo","text":""},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#31-objetivo-geral","title":"3.1 Objetivo Geral","text":"<p> Desenvolver um site que centraliza as opera\u00e7\u00f5es da equipe, com ferramentas de controle e comunica\u00e7\u00e3o para facilitar o gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, recursos e atividades. </p>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#32-objetivos-especificos","title":"3.2 Objetivos Espec\u00edficos","text":"<p> <ul> <li>P\u00e1ginas de divulga\u00e7\u00e3o com hist\u00f3ria, projetos, informa\u00e7\u00f5es do processo seletivo e fotos da equipe.  </li> <li>Login com diferentes n\u00edveis de acesso (marketing, administra\u00e7\u00e3o e financeiro).   <li>Controle de estoque.  </li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de voo e registro de acidentes.  </li> <li>Calend\u00e1rio para organiza\u00e7\u00e3o de tarefas.  </li> <li>Registro de atas e presen\u00e7as em reuni\u00f5es.  </li> <li>Espa\u00e7o de trainees.  </li> <li>Se\u00e7\u00e3o de patrocinadores(apenas com logo). </li> <li>Se\u00e7\u00e3o para cases de sucesso.  </li> <li>Se\u00e7\u00e3o de FAQ.  </li> <li>Loja virtual (se vi\u00e1vel). </li>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#4-arquitetura","title":"4. Arquitetura","text":"<p>A estrutura do sistema deve incluir:</p> <ul> <li>Back-end seguro para autentica\u00e7\u00e3o e controle de dados.  </li> <li>Banco de dados para gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es.  </li> <li>Front-end responsivo e acess\u00edvel para todos os dispositivos.  </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#5-resultados-esperados","title":"5. Resultados Esperados","text":"<p> Disponibilizar uma plataforma completa e intuitiva para gest\u00e3o da equipe, com funcionalidades que otimizem a log\u00edstica e a comunica\u00e7\u00e3o interna, al\u00e9m de aumentar a visibilidade e o engajamento com o p\u00fablico externo.  </p>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#elicitacao-de-requisitos","title":"Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":""},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#1-estrutura-geral-e-publico-alvo","title":"1. Estrutura Geral e P\u00fablico-Alvo","text":"<ul> <li>P\u00fablico-alvo: <ul> <li>Membros da equipe (diferentes \u00e1reas).  </li> <li>Potenciais patrocinadores.  </li> <li>Interessados no processo seletivo.  </li> </ul> </li> <li>Identidade visual: <ul> <li>Paleta de cores, fontes e \u00edcones padronizados.  </li> <li>Imagens e hist\u00f3ria da equipe.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#2-funcionalidades-de-divulgacao","title":"2. Funcionalidades de Divulga\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Conte\u00fado das p\u00e1ginas: <ul> <li>Hist\u00f3ria da equipe.  </li> <li>Projetos em andamento.  </li> <li>Quem s\u00e3o os patrocinadores (rodap\u00e9).  </li> </ul> </li> <li>Aba de trainees: <ul> <li>Cargos designados por administradores.  </li> </ul> </li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es frequentes: <ul> <li>Case de sucesso de ex-membros.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#3-sistema-de-autenticacao-e-niveis-de-acesso","title":"3. Sistema de Autentica\u00e7\u00e3o e N\u00edveis de Acesso","text":"<ul> <li>Dados coletados no cadastro: <ul> <li>Cada membro ser\u00e1 cadastrado pelo administrador.  </li> </ul> </li> <li>Tipos de usu\u00e1rios: <ul> <li>Capit\u00e3o: SuperUser (acesso total).  </li> <li>Gerente: SuperUser (designa tarefas para todas as \u00e1reas).  </li> <li>L\u00edderes: SuperUser (designa tarefas da pr\u00f3pria \u00e1rea).  </li> <li>Membros: User (atividades comuns, check em tarefas, etc.).  </li> <li>Trainees: User comum.  </li> </ul> </li> <li>Exclus\u00e3o de contas: <ul> <li>Apenas administradores podem excluir usu\u00e1rios.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#4-controle-de-estoque","title":"4. Controle de Estoque","text":"<ul> <li>Itens gerenciados: <ul> <li>Pe\u00e7as de equipamentos, ferramentas, suprimentos.  </li> </ul> </li> <li>Informa\u00e7\u00f5es registradas: <ul> <li>Nome, c\u00f3digo, marca, quantidade, localiza\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00f5es.  </li> </ul> </li> <li>Relat\u00f3rios: <ul> <li>Exporta\u00e7\u00e3o de documentos em CSV.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#5-documentacao-de-voo-e-registro-de-acidentes","title":"5. Documenta\u00e7\u00e3o de Voo e Registro de Acidentes","text":"<ul> <li>Campos do registro de voo: <ul> <li>Data, nome do piloto, local, membros envolvidos.  </li> <li>N\u00edvel de sucesso (5 estrelas).  </li> <li>Objetivo/teste do voo (campo de texto).  </li> <li>Resultados obtidos e melhorias necess\u00e1rias.  </li> <li>Condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (vento, press\u00e3o atmosf\u00e9rica, peso total).  </li> <li>Telemetria: Link para CSV.  </li> </ul> </li> <li>Registro de acidentes: <ul> <li>Data, membros envolvidos, detalhes do acidente.  </li> <li>C\u00f3digo da pe\u00e7a danificada, telemetria, fotos.  </li> <li>Restrito para membros acima de trainees.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#6-calendario-e-organizacao-de-tarefas","title":"6. Calend\u00e1rio e Organiza\u00e7\u00e3o de Tarefas","text":"<ul> <li>Eventos registrados: <ul> <li>Reuni\u00f5es, tarefas, competi\u00e7\u00f5es.  </li> </ul> </li> <li>Acesso: <ul> <li>Apenas l\u00edderes e cargos superiores podem adicionar eventos.  </li> </ul> </li> <li>Kanban: <ul> <li>Nome do projeto, envolvidos, datas de in\u00edcio e fim.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#7-registro-de-reunioes-e-presencas","title":"7. Registro de Reuni\u00f5es e Presen\u00e7as","text":"<ul> <li>Registros em formato de formul\u00e1rio.  </li> <li>Acesso: <ul> <li>Editar: Administra\u00e7\u00e3o e capit\u00e3o.  </li> <li>Visualizar: Todos os membros.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#8-loja-virtual-se-viavel","title":"8. Loja Virtual (Se Vi\u00e1vel)","text":"<ul> <li>Produtos vendidos: <ul> <li>Impress\u00f5es 3D, chaveiros, camisetas, moletons.  </li> </ul> </li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com pagamentos: <ul> <li>A ser analisada.  </li> </ul> </li> <li>Galeria de produtos: <ul> <li>Links para formul\u00e1rio de compra.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#9-arquitetura-e-integracao","title":"9. Arquitetura e Integra\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Plataformas externas: <ul> <li>Integra\u00e7\u00e3o com Google Drive e outras ferramentas, se poss\u00edvel.  </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#tabela-de-requisitos-funcionais","title":"Tabela de Requisitos Funcionais","text":"<p> Com base nos requisitos levantados no documento, podemos list\u00e1-los como requisitos funcionais com a tabela:  </p> C\u00f3digo Descri\u00e7\u00e3o Prioridade RF-01 Permitir login com diferentes n\u00edveis de acesso (admin, financeiro, marketing, membros). Alta RF-02 Implementar controle de estoque para pe\u00e7as, m\u00e1quinas e ferramentas. Alta RF-03 Permitir o cadastro de usu\u00e1rios com permiss\u00f5es espec\u00edficas. Alta RF-04 Registrar e documentar voos com informa\u00e7\u00f5es como data, piloto, velocidade do vento e telemetria. Alta RF-05 Registrar acidentes e gerar relat\u00f3rios. M\u00e9dia RF-06 Permitir o registro de reuni\u00f5es e atas com presen\u00e7as. M\u00e9dia RF-07 Disponibilizar um calend\u00e1rio para organiza\u00e7\u00e3o das tarefas. M\u00e9dia RF-08 Incluir uma loja virtual para venda de produtos (se vi\u00e1vel). Baixa RF-09 Gerar relat\u00f3rios em PDF ou CSV sobre estoque, reuni\u00f5es e atividades. M\u00e9dia"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#tabela-de-requisitos-nao-funcionais","title":"Tabela de Requisitos n\u00e3o Funcionais","text":"<p> Com base nos requisitos levantados no documento, podemos list\u00e1-los como requisitos n\u00e3o funcionais com a tabela:  </p> C\u00f3digo Descri\u00e7\u00e3o Prioridade RNF-01 O sistema deve ser responsivo e acess\u00edvel para desktop e mobile. Alta RNF-02 Deve haver autentica\u00e7\u00e3o segura para usu\u00e1rios com n\u00edveis de acesso. Alta RNF-03 Os dados devem ser armazenados de forma segura no banco de dados. Alta RNF-04 O site deve seguir a identidade visual da equipe Mamutes. Alta RNF-05 O sistema deve ser capaz de lidar com pelo menos 50 usu\u00e1rios simult\u00e2neos. M\u00e9dia RNF-06 As p\u00e1ginas devem carregar em no m\u00e1ximo 3 segundos. Alta RNF-07 O sistema deve permitir integra\u00e7\u00e3o com Google Drive (se poss\u00edvel). Baixa"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#prioridades-negociaveis","title":"Prioridades (Negoci\u00e1veis)","text":"<ol> <li>Sistema de autentica\u00e7\u00e3o;   <li>Identidade visual;    <li>Intranet (rastreamento de tarefas);    <li>Controle de estoque;    <li>Registro de atas;    <li>Documenta\u00e7\u00e3o de voo;    <li>Calend\u00e1rio;    <li>Loja virtual;"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 09/02/2025 Cria\u00e7\u00e3o do documento Mayara Marques"},{"location":"documento-visao/documento-visao/","title":"1. Vis\u00e3o Geral do Produto e Projeto","text":"Este documento ser\u00e1 usado como guia para registrar as informa\u00e7\u00f5es gerais do produto e projeto. Ele ser\u00e1 refinado e atualizado ao longo do ciclo de vida do desenvolvimento, conforme o padr\u00e3o ABNT para documentos t\u00e9cnicos."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#11-problema","title":"1.1 Problema","text":""},{"location":"documento-visao/documento-visao/#111-contexto-do-problema","title":"1.1.1 Contexto do Problema","text":"A equipe de competi\u00e7\u00e3o Mamutes do Cerrado, da Universidade de Bras\u00edlia (UnB) - FCTE, enfrenta desafios significativos em dois pilares centrais: divulga\u00e7\u00e3o externa e gest\u00e3o interna. Como uma equipe acad\u00eamica que busca representar a institui\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es, \u00e9 crucial manter uma forte presen\u00e7a p\u00fablica para atrair novos membros, patrocinadores e reconhecimento institucional. Simultaneamente, a organiza\u00e7\u00e3o interna \u00e9 essencial para otimizar processos, garantir transpar\u00eancia e alcan\u00e7ar um desempenho competitivo.    Atualmente, a equipe carece de ferramentas integradas que unifiquem a gest\u00e3o de seus recursos como estoque, tarefas (calend\u00e1rios e reuni\u00f5es) e documenta\u00e7\u00e3o de voo."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#112-problema-encontrado","title":"1.1.2 Problema Encontrado","text":"O principal problema enfrentado pela equipe mamutes \u00e9 a falta de uma plataforma centralizada que conecte as necessidades de divulga\u00e7\u00e3o externa e gest\u00e3o interna. Isso resulta em:   Problema Encontrado Descri\u00e7\u00e3o Baixa visibilidade externa Falta de uma identidade visual unificada e dificuldade em atrair novos membros e patrocinadores. Desorganiza\u00e7\u00e3o interna Aus\u00eancia de ferramentas adequadas para gerenciar tarefas, compromissos, recursos materiais e financeiros, gerando atrasos, retrabalho e perda de efici\u00eancia. Risco de perda de informa\u00e7\u00f5es Armazenamento descentralizado de documentos e atas compromete a transpar\u00eancia e dificulta o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es essenciais. Solu\u00e7\u00e3o Proposta Desenvolvimento de um software para otimizar processos internos e fortalecer a presen\u00e7a externa da equipe."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#113-diagrama-de-ishikawa-espinha-de-peixe","title":"1.1.3 Diagrama de Ishikawa (Espinha de Peixe)","text":"De acordo com os problemas j\u00e1 citados a respeito da equipe, cintetizamos em algumas tabelas para facilitar na escolha de escopo do projeto:   Aspecto Problemas Identificados Impactos Visibilidade Externa Falta de identidade visual unificada e dificuldade em atrair novos membros e patrocinadores. Baixa capta\u00e7\u00e3o de talentos e financiamentos, al\u00e9m de menor reconhecimento institucional. Gest\u00e3o Interna Aus\u00eancia de ferramentas adequadas para organizar tarefas, compromissos, materiais e finan\u00e7as. Atrasos, retrabalho, perda de efici\u00eancia e dificuldade em planejar a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas. Armazenamento de Dados Armazenamento descentralizado de documentos e atas. Compromete a transpar\u00eancia, dificulta o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aumenta o risco de perda de dados.    Esses problemas apontam para a urg\u00eancia de implementar um software que centralize e integre as funcionalidades necess\u00e1rias. A plataforma dever\u00e1:     <ol> <li>Fortalecer a presen\u00e7a externa com uma identidade visual consolidada e ferramentas para atrair novos membros e patrocinadores.  </li> <li>Otimizar a gest\u00e3o interna, promovendo organiza\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e transpar\u00eancia nos processos da equipe.  </li> <li>Garantir seguran\u00e7a de dados com armazenamento centralizado e f\u00e1cil acesso a informa\u00e7\u00f5es essenciais.  </li> </ol>    A ado\u00e7\u00e3o dessa solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica \u00e9 crucial para superar os gargalos atuais, fortalecer a equipe e maximizar seu desempenho competitivo.   Categoria Causas Identificadas Pessoas Falta de integra\u00e7\u00e3o entre os membros; dificuldade em acompanhar tarefas e reuni\u00f5es. Processos Gest\u00e3o manual ou uso de ferramentas dispersas; aus\u00eancia de um padr\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o. Tecnologia Inexist\u00eancia de uma plataforma de integra\u00e7\u00e3o \u00fanica e dedicada \u00e0s necessidades espec\u00edficas da equipe. Comunica\u00e7\u00e3o Divulga\u00e7\u00e3o fragmentada, impactando o alcance do p\u00fablico-alvo e a capta\u00e7\u00e3o de recursos.   A tabela resume as principais causas da inefici\u00eancia na gest\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da equipe. Entre elas, a falta de integra\u00e7\u00e3o entre os membros dificulta o acompanhamento de tarefas e reuni\u00f5es, enquanto a aus\u00eancia de um padr\u00e3o nos processos e o uso de ferramentas dispersas tornam a gest\u00e3o desorganizada.    Al\u00e9m disso, a inexist\u00eancia de uma plataforma \u00fanica que atenda \u00e0s necessidades espec\u00edficas da equipe agrava os problemas tecnol\u00f3gicos. Por fim, a divulga\u00e7\u00e3o fragmentada impacta negativamente o alcance do p\u00fablico-alvo e dificulta a capta\u00e7\u00e3o de recursos. Esses fatores evidenciam a urg\u00eancia de uma solu\u00e7\u00e3o centralizada para melhorar a organiza\u00e7\u00e3o interna e fortalecer a comunica\u00e7\u00e3o externa.  O digrama abaixo identifica as causas do problema central: Inefici\u00eancia na gest\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da equipe:"},{"location":"documento-visao/documento-visao/#113-solucao-proposta","title":"1.1.3 Solu\u00e7\u00e3o Proposta","text":"A solu\u00e7\u00e3o proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um aplicativo web unificado que aborda os principais desafios da equipe. Na dimens\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o Externa, o sistema oferecer\u00e1 uma p\u00e1gina inicial atraente que fortale\u00e7a a identidade visual dos Mamutes do Cerrado, com informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre os integrantes, competi\u00e7\u00f5es e o processo seletivo. Na dimens\u00e3o de Gest\u00e3o Interna, incluir\u00e1 m\u00f3dulos para organizar tarefas e eventos com ferramentas visuais como Kanban e calend\u00e1rio, controlar o estoque de materiais e pe\u00e7as, registrar atas de reuni\u00f5es e gerenciar documentos de forma centralizada e acess\u00edvel. Essa abordagem visa melhorar tanto a organiza\u00e7\u00e3o interna quanto a presen\u00e7a externa da equipe.    A seguinte tabela demonstra a dimens\u00e3o do problema analoga a sua proposta de soluc\u00e3o aliada a funcionalidade:   Dimens\u00e3o Funcionalidade Divulga\u00e7\u00e3o Externa P\u00e1gina inicial atraente com identidade visual, informa\u00e7\u00f5es sobre integrantes, competi\u00e7\u00f5es e processo seletivo. Gest\u00e3o Interna Calend\u00e1rio e Tarefas: Organiza\u00e7\u00e3o visual com Kanban e calend\u00e1rio consolidado. Estoque: Controle de materiais e pe\u00e7as. Reuni\u00f5es: Registro de atas e controle de presen\u00e7a. Documentos: Centraliza\u00e7\u00e3o e f\u00e1cil acesso a arquivos importantes."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#114-justificativa-da-solucao","title":"1.1.4 Justificativa da Solu\u00e7\u00e3o","text":"A justificativa para a cria\u00e7\u00e3o do aplicativo est\u00e1 nos benef\u00edcios que ele traz para a equipe. A centraliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es permitir\u00e1 maior efici\u00eancia operacional, reduzindo o tempo gasto com tarefas administrativas e permitindo mais foco nas competi\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, a solu\u00e7\u00e3o promove transpar\u00eancia e organiza\u00e7\u00e3o, com dados acess\u00edveis e bem estruturados para todos os membros. Na dimens\u00e3o externa, o aplicativo fortalecer\u00e1 o engajamento, aumentando a visibilidade da equipe e atraindo talentos e recursos estrat\u00e9gicos. Por fim, ao oferecer um ambiente mais estruturado e motivador, o aplicativo contribuir\u00e1 diretamente para o sucesso da equipe, resolvendo os problemas atuais.    Podendo ser analisados com mais detalhes na tabela seguinte:  Benef\u00edcio Descri\u00e7\u00e3o Efici\u00eancia Operacional Redu\u00e7\u00e3o do tempo gasto em tarefas administrativas, permitindo maior foco nas competi\u00e7\u00f5es. Transpar\u00eancia e Organiza\u00e7\u00e3o Centraliza\u00e7\u00e3o de dados, garantindo acesso f\u00e1cil e claro para os membros da equipe. Engajamento Externo Aumento da visibilidade, atra\u00e7\u00e3o de novos talentos e capta\u00e7\u00e3o de recursos estrat\u00e9gicos. Ambiente Estruturado Proporciona maior motiva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, contribuindo para o sucesso da equipe."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#12-declaracao-de-posicao-do-produto","title":"1.2 Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":"O produto proposto oferece ferramentas de organiza\u00e7\u00e3o interna, como o controle de tarefas, agendamento de compromissos e gest\u00e3o de documentos, al\u00e9m de facilitar a divulga\u00e7\u00e3o externa com recursos para promover a equipe, aumentar sua visibilidade e atrair novos membros e patrocinadores. Dessa forma, ele aborda tanto as necessidades internas quanto as externas de forma pr\u00e1tica e eficiente.    Ao contr\u00e1rio das solu\u00e7\u00f5es dispersas ou inexistentes que dificultam a comunica\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o, o nosso produto integra todas essas funcionalidades em um \u00fanico ambiente digital, acess\u00edvel a todos os membros da equipe, proporcionando uma experi\u00eancia mais fluida, organizada e profissional para os Mamutes do Cerrado. Todos esses pontos podem ser visualizados com detalhes no quadro abaixo:   Para Mamutes do Cerrado Necessidade Centralizar a gest\u00e3o e melhorar a visibilidade da equipe. O Produto Uma aplica\u00e7\u00e3o web. Que Oferece ferramentas de organiza\u00e7\u00e3o interna e divulga\u00e7\u00e3o externa. Ao Contr\u00e1rio De uma situa\u00e7\u00e3o atual onde a equipe enfrenta desafios de organiza\u00e7\u00e3o devido a ferramentas dispersas ou inexistentes. Nosso Produto Integra gest\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o em um \u00fanico ambiente acess\u00edvel, proporcionando efici\u00eancia e maior visibilidade."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#13-objetivos-do-produto","title":"1.3 Objetivos do Produto","text":"O objetivo principal da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 otimizar a gest\u00e3o interna da equipe e fortalecer sua presen\u00e7a externa, abordando as dificuldades atuais de organiza\u00e7\u00e3o e visibilidade. Para isso, a aplica\u00e7\u00e3o proposta busca automatizar tarefas administrativas, permitindo que a equipe se concentre mais nas atividades essenciais. Al\u00e9m disso, a plataforma facilita a comunica\u00e7\u00e3o interna e externa, proporcionando uma intera\u00e7\u00e3o mais eficiente entre os membros da equipe e com o p\u00fablico-alvo.    Outro aspecto importante \u00e9 garantir acessibilidade aos documentos e recursos da equipe, permitindo que todos os membros possam acessar informa\u00e7\u00f5es relevantes de forma r\u00e1pida e organizada de acordo com seu perfil de acesso. Dessa forma, a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 melhora a opera\u00e7\u00e3o interna, mas tamb\u00e9m contribui para uma maior visibilidade e engajamento externo, com uma gest\u00e3o mais fluida e transparente.   <p>Podendo ser analisados com mais detalhes na tabela seguinte:  </p> Objetivo Descri\u00e7\u00e3o Principal Otimizar a gest\u00e3o interna e fortalecer a presen\u00e7a externa da equipe. Objetivos Secund\u00e1rios Descri\u00e7\u00e3o Automatizar tarefas administrativas Reduzir o tempo gasto com atividades repetitivas, permitindo mais foco nas a\u00e7\u00f5es principais. Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o interna e externa Melhorar a troca de informa\u00e7\u00f5es dentro da equipe e com o p\u00fablico externo, tornando-a mais eficiente. Garantir acessibilidade aos documentos e recursos Proporcionar f\u00e1cil acesso a arquivos e materiais importantes, garantindo que todos os membros tenham as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#14-tecnologias-a-serem-utilizadas","title":"1.4 Tecnologias a Serem Utilizadas","text":"<p> Tecnologias e ferramentas utilizadas no desenvolvimento do sistema:</p> Componente Defini\u00e7\u00e3o Uso Linguagem: Python \ud83d\udc0d Linguagem de programa\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel utilizada para desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web e scripts. Utilizada para o desenvolvimento do backend do sistema, garantindo flexibilidade e escalabilidade. Framework: Django \ud83d\udda5\ufe0f Framework web de alto n\u00edvel para constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e seguras em Python. Facilita a cria\u00e7\u00e3o de APIs e integra\u00e7\u00e3o com banco de dados, al\u00e9m de proporcionar seguran\u00e7a ao sistema. Banco de Dados: SQLite \ud83d\uddc4\ufe0f Sistema de gerenciamento de banco de dados relacional que utiliza SQL para consultas. Utilizado para armazenar dados estruturados da aplica\u00e7\u00e3o, como informa\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e registros de atividades. Front-End: HTML, CSS, Bootstrap \ud83d\udcbb Tecnologias utilizadas para construir a interface de usu\u00e1rio do sistema, proporcionando um design responsivo e atraente. Usadas para criar a estrutura, o estilo visual e tornar o sistema acess\u00edvel em diversos dispositivos. Ferramentas: Visual Studio Code \ud83d\uddb1\ufe0f, Astah \ud83c\udf10, Figma, Git e GitHub \ud83d\udcbc Ferramentas utilizadas na prototipa\u00e7\u00e3o, processo de desenvolvimento e versionamento do c\u00f3digo. Visual Studio Code \u00e9 utilizado para programa\u00e7\u00e3o, Astah para diagramas e Git/GitHub para controle de vers\u00f5es. Metodologia: Scrum e XP \ud83d\udcc5 Metodologias \u00e1geis utilizadas para organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do projeto, focando na entrega cont\u00ednua de valor. Usadas para garantir entregas r\u00e1pidas e melhoria cont\u00ednua no processo de desenvolvimento."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#2-visao-geral-do-projeto","title":"2. Vis\u00e3o Geral do Projeto","text":""},{"location":"documento-visao/documento-visao/#21-ciclo-de-vida-do-projeto","title":"2.1 Ciclo de Vida do Projeto","text":"Com base no sequinte diagrama estudado em aula:    O ciclo de vida do projeto ser\u00e1 \u00e1gil, baseado nas metodologias SCRUM e XP, visando garantir efici\u00eancia e organiza\u00e7\u00e3o no desenvolvimento. Com essa abordagem, espera-se que o projeto seja conclu\u00eddo dentro do prazo estipulado e atenda a todos os requisitos definidos. Para isso, ser\u00e1 utilizado como refer\u00eancia o SCRUM Guide e o XP Guide, al\u00e9m de boas pr\u00e1ticas amplamente discutidas na literatura t\u00e9cnica.    Entre os m\u00e9todos aplicados est\u00e3o pair programming, que acelera o desenvolvimento e promove a troca de conhecimento entre os desenvolvedores, e code review, garantindo maior qualidade no c\u00f3digo. Outros m\u00e9todos incluem o uso de padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o, planejamento de releases e sprints, al\u00e9m de execu\u00e7\u00e3o de testes de aceita\u00e7\u00e3o. Essas pr\u00e1ticas contribuem para um desenvolvimento mais controlado e de alta qualidade, atendendo \u00e0s demandas do projeto.    Quanto \u00e0s ferramentas, ser\u00e3o utilizados o GitHub para reposit\u00f3rio e controle de versionamento do c\u00f3digo, bem como o Astah para modelagem de diagramas, o Figma prototipa\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas e o Miro para organiza\u00e7\u00e3o visual e gerenciamento do backlog."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#22-organizacao-do-projeto","title":"2.2 Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"O o seguinte quadro apresenta os principais pap\u00e9is e responsabilidades dentro do projeto. O Cliente (Equipe Mamutes) \u00e9 respons\u00e1vel por fornecer feedback cont\u00ednuo e acompanhar o progresso das entregas, garantindo que o produto final atenda \u00e0s suas necessidades.  Papel Atribui\u00e7\u00f5es Respons\u00e1veis Cliente Fornecer feedback e acompanhar o progresso Membro da Mamutes - Marina Mello Scrum Master Atualizar escopo e validar entregas Caio Duarte L\u00edderes de Equipe Fomentar os desenvolvedores, aliada ao squad que o compete, sendo eles: Front, Back, Banco de Dados e Testes, e atuar como reviwers quanto ao versionamento e afins. Ludmila Aysha,  Rafael Welz e   Felipe Duarte Desenvolvedores Codificar e realizar implementa\u00e7\u00f5es Amanda Cruz, Mayara Marques, Othavio Araujo, Vinicius Alves, Isaque Camargos e Felipe Freire Analistas de Qualidade Garantir qualidade e executar testes de software Felipe Freire e Felipe Duarte <p>Acesse este link para saber com detalhes cada equipe: Integrantes Equipe</p>   O Scrum Master (Caio Duarte) atualiza o escopo do projeto e valida as entregas, assegurando que o time siga os processos \u00e1geis de Scrum e que o trabalho seja entregue com qualidade.    Os L\u00edderes de Equipe lideram as equipes de desenvolvimento, incentivando e orientando os membros. Eles tamb\u00e9m atuam como revisores de c\u00f3digo, garantindo que o versionamento e as pr\u00e1ticas de desenvolvimento sejam seguidos corretamente. Os Desenvolvedores s\u00e3o os respons\u00e1veis por codificar e implementar as funcionalidades do sistema, transformando as necessidades em solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e operacionais.    Por fim, os Analistas de Qualidade executam testes de software para garantir que o produto esteja livre de erros e com a qualidade necess\u00e1ria. Cada papel tem uma fun\u00e7\u00e3o essencial para o sucesso do projeto, garantindo colabora\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e entrega de um produto confi\u00e1vel e bem executado."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#23-planejamento-das-fases","title":"2.3 Planejamento das Fases","text":"<p>As fases ser\u00e3o detalhadas e adaptadas em cada sprint, com prioriza\u00e7\u00e3o do backlog com entregas claras e incrementais:  </p> Sprint Produto (Entrega) Data In\u00edcio Data Fim % Conclus\u00e3o 0 Defini\u00e7\u00e3o do Produto 02/11/24 10/11/24 100% 1 P\u00e1gina de Cadastro, Login, Index 10/11/24 18/11/24 100% 2 Documenta\u00e7\u00e3o de arquitetura, Finalizar Documento da Vis\u00e3o, P\u00e1gina Quem Somos 18/11/24 25/11/24 100% 3 P\u00e1gina de Participa\u00e7\u00e3o em Competi\u00e7\u00f5es, P\u00e1gina de Processo Seletivo 25/11/24 02/12/24 100% 4 P\u00e1gina Configura\u00e7\u00f5es de Conta, P\u00e1gina Processo Seletivo 02/12/24 09/12/24 100% 5 P\u00e1gina Home da parte Restrita, Back-end da parte de registro de voos, Modelagem de Dados 09/12/24 29/12/24 100% 6 P\u00e1gina de Tasks (KanBan), P\u00e1gina 404, P\u00e1gina de Estoque, Calend\u00e1rio, Testes de Integra\u00e7\u00e3o 30/12/24 06/01/25 100% 7 P\u00e1gina Estoque, P\u00e1gina Home 07/01/25 13/01/25 100% 8 P\u00e1gina de Tarefas (KanBan), Back-end p\u00e1gina Home, Calend\u00e1rio, P\u00e1gina Estoque 14/01/25 20/01/25 90% 9 P\u00e1gina Registro de Acidentes, P\u00e1gina registro de voo, P\u00e1gina de Reuni\u00f5es 21/01/25 27/01/25 90% 10 Testes de Integra\u00e7\u00e3o, P\u00e1gina registro de voos e acidentes, P\u00e1gina de Reuni\u00f5es 09/02/25 03/02/25 95% 11 Testes de Integra\u00e7\u00e3o e Aceita\u00e7\u00e3o, Deploy 09/02/25 10/02/25 100%"},{"location":"documento-visao/documento-visao/#231-detalhamento-da-tabela","title":"2.3.1 Detalhamento da Tabela","text":"As fases do projeto ser\u00e3o realizadas de maneira incremental, organizadas em sprints para priorizar entregas espec\u00edficas e garantir progresso cont\u00ednuo.    Na Sprint 1, a equipe focar\u00e1 na defini\u00e7\u00e3o do produto, alinhando objetivos e estabelecendo as bases para o desenvolvimento. Este passo inicial \u00e9 essencial para assegurar que todos os membros tenham uma vis\u00e3o clara do escopo do projeto.     A Sprint 2 envolver\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de arquitetura, a cria\u00e7\u00e3o do banco de dados em SQLite, a finaliza\u00e7\u00e3o do documento de vis\u00e3o e a entrega da p\u00e1gina \"Quem Somos\". Essa etapa organizar\u00e1 os fundamentos t\u00e9cnicos do sistema.    As etapas seguintes, come\u00e7ando pela Sprint 3, ir\u00e3o abordar a implementa\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \"Competi\u00e7\u00e3o\", \"Processo Seletivo\" e \"Configura\u00e7\u00f5es de Conta\", al\u00e9m de funcionalidades espec\u00edficas como menus e avisos. Esse fluxo de trabalho visa manter um ritmo consistente e alinhado \u00e0s prioridades do backlog."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#24-matriz-de-comunicacao","title":"2.4 Matriz de Comunica\u00e7\u00e3o","text":"Descri\u00e7\u00e3o \u00c1rea/Envolvidos Periodicidade Produtos Gerados Acompanhamento das Atividades em Andamento e situa\u00e7\u00e3o do projeto Equipe do Projeto, Monitor e PO Semanal Ata de reuni\u00e3o Acompanhamento de atividades em andamento (Stand-up meetings) L\u00edderes Squad, Scrum Master Di\u00e1rio Comunica\u00e7\u00e3o de alinhamento entre membros do squad   O Acompanhamento das Atividades em Andamento e Situa\u00e7\u00e3o do Projeto, realizado semanalmente pela Equipe do Projeto, Monitor e PO (Product Owner), tem como objetivo revisar o progresso das tarefas, discutir o estado atual do projeto e planejar a\u00e7\u00f5es para mitigar poss\u00edveis riscos. Como resultado, s\u00e3o gerados a Ata de Reuni\u00e3o, que registra as discuss\u00f5es e decis\u00f5es.    J\u00e1 o Acompanhamento de Atividades em Andamento (Stand-up Meetings) ocorre diariamente, sendo conduzido pelos L\u00edderes de Squad e o Scrum Master. Esse encontro tem foco no alinhamento entre os membros do squad, promovendo a comunica\u00e7\u00e3o e garantindo que todos estejam cientes do progresso e dos pr\u00f3ximos passos. A principal entrega desse acompanhamento \u00e9 a Comunica\u00e7\u00e3o de Alinhamento, que mant\u00e9m todos informados sobre o andamento das atividades e facilita a colabora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#25-gerenciamento-de-riscos","title":"2.5 Gerenciamento de Riscos","text":"Risco Grau de Exposi\u00e7\u00e3o Mitiga\u00e7\u00e3o Plano de Conting\u00eancia Atrasos no cronograma Alto Reorganiza\u00e7\u00e3o do backlog Redistribuir tarefas Perda de dados M\u00e9dio Backup semanal Recupera\u00e7\u00e3o de backups Falta de comunica\u00e7\u00e3o eficiente na equipe M\u00e9dio Estabelecer reuni\u00f5es regulares e usar ferramentas para comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (whatsapp) ou padronizada (teams) Acionar o Srcum Master para centralizar informa\u00e7\u00f5es e resolver d\u00favidas urgentes Falta de conhecimento de membros da equipe Alto Identificar a defici\u00eancia e estudar Redirecionar tarefas cr\u00edticas para membros mais experientes ou buscar ajuda externa Escopo mal definido ou mudan\u00e7as de requisitos Alto Validar o escopo com o cliente antes de iniciar o desenvolvimento Ajustar o cronograma e priorizar entregas essenciais em caso de mudan\u00e7as inesperadas Falta de recursos (tempo, ferramentas) M\u00e9dio Monitorar os recursos necess\u00e1rios e informar problemas com anteced\u00eancia Ajustar o cronograma, buscar ferramentas gratuitas/alternativas e se necess\u00e1rio reavaliar o escopo do projeto Problemas de compatibilidade no site Baixo Realizar testes em navegadores e dispositivos diferentes durante o processo Corrigir problemas emergenciais e desativar funcionalidades que n\u00e3o comprometam o todo Desist\u00eancia de integrantes da equipe M\u00e9dio Dividir tarefas de forma justa, manter boa comunica\u00e7\u00e3o e resolver Dividir tarefas de forma justa, manter boa comunica\u00e7\u00e3o e resolver"},{"location":"documento-visao/documento-visao/#26-criterios-de-replanejamento","title":"2.6 Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"Mudan\u00e7as nos requisitos:  Sempre que houver altera\u00e7\u00f5es nos requisitos do projeto, seja por solicita\u00e7\u00e3o do cliente ou identifica\u00e7\u00e3o de novas necessidades, o impacto dessas mudan\u00e7as ser\u00e1 avaliado. Se o impacto for significativo, ser\u00e1 necess\u00e1rio ajustar o escopo e o cronograma, garantindo que os novos requisitos sejam integrados de maneira eficiente.   Problemas de recursos:  A indisponibilidade de recursos, como membros da equipe, ferramentas ou infraestrutura, exigir\u00e1 uma reavalia\u00e7\u00e3o das atividades. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o replanejamento priorizar\u00e1 o uso dos recursos dispon\u00edveis para assegurar que as entregas cr\u00edticas sejam conclu\u00eddas.   Baixa qualidade nas entregas:  Caso entregas apresentem qualidade abaixo do esperado, problemas t\u00e9cnicos recorrentes ou as entregas planejadas n\u00e3o sejam cumpridas dentro do prazo acordado, ser\u00e1 necess\u00e1rio revisar os processos e redefinir prazos para corrigir as falhas.   Feedback do cliente:  Se o cliente identificar insatisfa\u00e7\u00f5es ou oportunidades de melhoria significativas no produto em desenvolvimento, as sugest\u00f5es ser\u00e3o avaliadas. Caso aprovadas, o planejamento ser\u00e1 revisado para incorpor\u00e1-las, mediante a exist\u00eancia de per\u00edodo \u00e1gil."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#3-processo-de-desenvolvimento-de-software","title":"3. Processo de Desenvolvimento de Software","text":"O desenvolvimento do software para a equipe Mamutes do Cerrado ser\u00e1 guiado pelas metodologias SCRUM e XP, escolhidas por sua efic\u00e1cia em organizar equipes e promover pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o de alta qualidade. O SCRUM ser\u00e1 respons\u00e1vel por estruturar o trabalho da equipe, garantindo controle de tempo e produtividade, enquanto o XP trar\u00e1 suporte com t\u00e9cnicas espec\u00edficas para o desenvolvimento do software.    O SCRUM ser\u00e1 aplicado por meio de eventos como reuni\u00f5es semanais de Planejamento e Entrega de Sprints, realizadas \u00e0s segundas-feiras, e revis\u00f5es de sprint, que permitir\u00e3o avaliar o progresso e planejar melhorias. Al\u00e9m disso, as Stand-up Meetings di\u00e1rias ser\u00e3o fundamentais para monitorar as atividades em andamento, identificar obst\u00e1culos e alinhar prioridades. Esses encontros ir\u00e3o refor\u00e7ar a comunica\u00e7\u00e3o dentro da equipe, que \u00e9 um elemento essencial para o sucesso do projeto. Sendo gerenciadas por meio dos lideres de squad.    Complementando, a metodologia XP ser\u00e1 implementada com a forma\u00e7\u00e3o de pares de programa\u00e7\u00e3o, code review, uso de padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de testes de aceita\u00e7\u00e3o. Esses m\u00e9todos garantir\u00e3o que o software seja desenvolvido com qualidade, respeitando os prazos estabelecidos e atendendo \u00e0s expectativas do cliente. Essa combina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas \u00e1geis proporcionar\u00e1 uma abordagem eficiente e colaborativa ao desenvolvimento do projeto."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#4-declaracao-de-escopo-do-projeto","title":"4. Declara\u00e7\u00e3o de Escopo do Projeto","text":"<p>Backlog do Produto: - Requisitos obrigat\u00f3rios (Must): M\u00f3dulos de gest\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o. - Requisitos desej\u00e1veis (Should/Could): Customiza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o com redes sociais.  </p> Cen\u00e1rio Requisito Sprint Prioriza\u00e7\u00e3o Tipo de Requisito Descri\u00e7\u00e3o Divulga\u00e7\u00e3o P\u00e1gina inicial 1 Must Funcional Apresentar a equipe Divulga\u00e7\u00e3o P\u00e1gina de Competi\u00e7\u00e3o 3 Could Funcional Se\u00e7\u00e3o de not\u00edcias no site Divulga\u00e7\u00e3o P\u00e1gina de Processo Seletivo 3 Could Funcional Informa\u00e7\u00f5es do processo seletivo Gest\u00e3o P\u00e1gina Configura\u00e7\u00f5es de Conta 4 Must Funcional Configura\u00e7\u00e3o de conta Navega\u00e7\u00e3o Menu lateral (\u00e1rea restrita) 5 Must Funcional Navega\u00e7\u00e3o e pesquisa Gest\u00e3o Aba home 5 Must Funcional Aba principal e de aviso Gest\u00e3o Calend\u00e1rio 6 Must Funcional Gerenciamento de tarefas Gest\u00e3o Cria\u00e7\u00e3o de tarefas 6 Must Funcional Criar e atribuir tarefas Gest\u00e3o Rastreio de tarefas 6 Must Funcional Rastreamento do que deve ser feito e do que foi realizado Gest\u00e3o Times da equipe 6 Must Funcional Destacando membros Organiza\u00e7\u00e3o Kanban 6 Must Funcional Organizar, gerenciar e visualizar tarefas Organiza\u00e7\u00e3o P\u00e1gina Estoque 7 Should Funcional Gerenciamento do estoque de pe\u00e7as Gest\u00e3o P\u00e1gina Registro de Acidentes 9 Must Funcional Documenta\u00e7\u00e3o de acidentes Gest\u00e3o P\u00e1gina Registro de Voo 9 Must Funcional Documenta\u00e7\u00e3o de voos Gest\u00e3o P\u00e1gina Reuni\u00f5es 9 Should Funcional Documenta\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e atas   A equipe reconhece que os requisitos obrigat\u00f3rios (Must) representam a base funcional m\u00ednima do sistema e, portanto, s\u00e3o priorit\u00e1rios para garantir o atendimento \u00e0s principais necessidades da equipe. Esses requisitos ser\u00e3o entregues dentro do prazo estipulado no cronograma, pois sua implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para que o sistema cumpra seus objetivos de gest\u00e3o interna e divulga\u00e7\u00e3o externa. Esses requisitos foram discutidos na primeira ata.    <p>Acesse este link para acessar as atas: Atas</p>   Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos desej\u00e1veis (Could/Should), como a customiza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o com redes sociais, a equipe avalia que alguns desses itens possuem potencial para agregar valor ao sistema, mas n\u00e3o comprometem o funcionamento principal caso sejam adiados. Por exemplo, as p\u00e1ginas de Competi\u00e7\u00e3o e Processo Seletivo podem ser deixadas para uma fase de manuten\u00e7\u00e3o evolutiva, uma vez que o foco inicial ser\u00e1 consolidar funcionalidades essenciais e estabilizar a plataforma. Essa decis\u00e3o garante que os esfor\u00e7os da equipe sejam concentrados nos itens cr\u00edticos para a entrega inicial, ao mesmo tempo que permite planejar evolu\u00e7\u00f5es futuras.    A escolha de quais requisitos desej\u00e1veis ser\u00e3o implementados depende de fatores como a complexidade t\u00e9cnica, disponibilidade de recursos e relev\u00e2ncia para os objetivos a curto prazo. Itens que demandam maior tempo de desenvolvimento ou possuem impacto reduzido no atendimento imediato \u00e0s necessidades da equipe ser\u00e3o priorizados em fases futuras, assegurando a entrega de um sistema funcional e escal\u00e1vel dentro do prazo inicial."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#41-backlog-do-produto","title":"4.1 Backlog do Produto","text":"Tendo em vista o objetivo central do projeto, foram realizadas entrevistas com o cliente para compreender suas necessidades e estabelecer prioridades. Por meio de sess\u00f5es de brainstorming e decis\u00f5es conjuntas com o Product Owner, as funcionalidades principais foram definidas. Abaixo, est\u00e3o as funcionalidades priorit\u00e1rias para o sucesso do projeto:   Funcionalidade Descri\u00e7\u00e3o Site de Divulga\u00e7\u00e3o Apresentar a identidade e atividades da equipe. Cronograma e Calend\u00e1rio Planejamento de reuni\u00f5es e eventos internos. Sistema de Login Acesso ao sistema de gerenciamento para membros e capit\u00e3es. Sistema de Gerenciamento de Invent\u00e1rio Controle de materiais e equipamentos da equipe. Administra\u00e7\u00e3o e Registro de Reuni\u00f5es Garantir a documenta\u00e7\u00e3o de atas de reuni\u00f5es. Gest\u00e3o de Documentos da Equipe Armazenamento de links de acesso r\u00e1pido a documentos da equipe. <p>Al\u00e9m dessas funcionalidades priorit\u00e1rias, outras funcionalidades foram identificadas para fortalecer a divulga\u00e7\u00e3o externa e a organiza\u00e7\u00e3o interna da equipe. Estas incluem:</p> Funcionalidade Descri\u00e7\u00e3o P\u00e1gina de Apresenta\u00e7\u00e3o Destacar membros e a hist\u00f3ria da equipe. P\u00e1gina de Eventos Passados e Conquistas Valorizar o legado e os resultados obtidos pela equipe. Se\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Processo Seletivo Atra\u00e7\u00e3o de novos talentos para a equipe. Apresenta\u00e7\u00e3o Detalhada dos Drones Exibir os drones com os quais a equipe trabalha, destacando sua expertise t\u00e9cnica.   Essas funcionalidades est\u00e3o alinhadas com os objetivos estrat\u00e9gicos do projeto, focando tanto em visibilidade externa quanto em efici\u00eancia interna para os membros da equipe."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#42-perfis","title":"4.2 Perfis","text":"Os perfis de acesso do projeto foram criados para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas de cada tipo de usu\u00e1rio, garantindo organiza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. O Administrador tem o maior n\u00edvel de acesso, sendo respons\u00e1vel por gerenciar os perfis de usu\u00e1rios, configurar o sistema e administrar permiss\u00f5es.    O Capit\u00e3o lidera a equipe com acesso completo para gerenciar planilhas, atas, processo seletivo, presen\u00e7as, estoque e a disponibilidade dos membros. J\u00e1 os Membros t\u00eam permiss\u00f5es ajustadas pelo capit\u00e3o \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a atualiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais, visualiza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de planilhas (quando autorizado), e gest\u00e3o de estoques, se necess\u00e1rio.    Por fim, o Visitante pode acessar apenas o site de divulga\u00e7\u00e3o para conhecer a equipe, enquanto os Trainees, novos integrantes em treinamento, possuem acesso restrito \u00e0s ferramentas essenciais para seu aprendizado e integra\u00e7\u00e3o. Essa divis\u00e3o garante efici\u00eancia no trabalho e um uso adequado do sistema. Pdendo ser analisados de maneira detalhada na seguinte tabela:   <p>Tabela : Perfis de acesso</p> Nome do Perfil Caracter\u00edsticas do Perfil Permiss\u00f5es de Acesso Administrador Respons\u00e1vel por manter os perfis de acesso da aplica\u00e7\u00e3o, criar novos usu\u00e1rios, alterar usu\u00e1rios existentes ou excluir usu\u00e1rios (Manter usu\u00e1rios). Manter usu\u00e1rios, controle completo sobre configura\u00e7\u00f5es do sistema e acessos administrativos. Capit\u00e3o Membro respons\u00e1vel pela Mamutes como um todo. Um membro \u00e9 capit\u00e3o (verificar capit\u00e3es). Ter\u00e1 login. Acesso completo a CRUD de planilhas, atas, processo seletivo, presen\u00e7as, estoque e disponibilidade de membros. Membro Membro da Mamutes de alguma das \u00e1reas existentes na equipe. Ter\u00e1 login. Manter suas informa\u00e7\u00f5es atualizadas, visualizar planilhas e edit\u00e1-las quando permitido, gerenciar estoque (quando necess\u00e1rio). Visitante Usu\u00e1rio interessado em obter informa\u00e7\u00f5es sobre a Mamutes e conhecer a equipe. N\u00e3o ter\u00e1 login. Acesso ao site de divulga\u00e7\u00e3o. Treinee Membro em per\u00edodo inicial na equipe, destinado a aprendizagem e integra\u00e7\u00e3o com a Mamutes. Ter\u00e1 login. Acesso restrito para visualizar planilhas, consultar documentos e acompanhar cronogramas de tarefas."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#43-cenarios","title":"4.3 Cen\u00e1rios","text":"Os cen\u00e1rios funcionais definidos para o sistema dos Mamutes do Cerrado abrangem desde a concep\u00e7\u00e3o inicial do projeto at\u00e9 a gest\u00e3o completa de atividades e estoques, promovendo efici\u00eancia e organiza\u00e7\u00e3o. O ciclo inicia com a defini\u00e7\u00e3o do produto, onde o backlog, identidade visual e documento de vis\u00e3o s\u00e3o estruturados, seguido pelo planejamento do MVP e organiza\u00e7\u00e3o das entregas do projeto.     Funcionalidades voltadas para a intera\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios incluem login e cadastro de novos usu\u00e1rios, al\u00e9m da visualiza\u00e7\u00e3o de perfis. J\u00e1 no \u00e2mbito operacional, o sistema permite a cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de atividades, garantindo flexibilidade na gest\u00e3o das tarefas. Adicionalmente, h\u00e1 funcionalidades espec\u00edficas para o estoque, como registro, atualiza\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de itens, essenciais para o controle dos recursos da equipe.     Por fim, o sistema integra um calend\u00e1rio para gerenciamento de datas importantes, como eventos e prazos de entrega, ajudando na coordena\u00e7\u00e3o do time. Podem ser analisadas na seguinte tabela:   <p>Tabela : Cen\u00e1rios funcionais</p> Numera\u00e7\u00e3o do Cen\u00e1rio Nome do Cen\u00e1rio Descri\u00e7\u00e3o 1 Defini\u00e7\u00e3o do produto, backlog, identidade visual, documento de vis\u00e3o Definir os principais aspectos do produto, incluindo backlog inicial, identidade visual e documento de vis\u00e3o. 2 MVP e planejamento do projeto Planejar o desenvolvimento do MVP e estruturar as entregas ao longo do projeto. 3 Login de Usu\u00e1rio Implementar funcionalidade para autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios no sistema. 4 Cadastro de Novo Usu\u00e1rio Permitir o registro de novos usu\u00e1rios no sistema. 5 Visualiza\u00e7\u00e3o de Perfil do Usu\u00e1rio Permitir aos usu\u00e1rios visualizar seus pr\u00f3prios perfis, com informa\u00e7\u00f5es detalhadas. 6 Cria\u00e7\u00e3o de Atividade Implementar a funcionalidade de adicionar novas atividades no sistema. 7 Edi\u00e7\u00e3o de Atividade Permitir a modifica\u00e7\u00e3o de atividades existentes no sistema. 8 Exclus\u00e3o de Atividade Implementar a funcionalidade para excluir atividades do sistema. 9 Cria\u00e7\u00e3o de Estoque Criar e registrar novos itens no estoque atrav\u00e9s do sistema. 10 Edi\u00e7\u00e3o de Estoque Permitir a atualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de itens no estoque. 11 Exclus\u00e3o de Estoque Implementar a funcionalidade de remover itens do estoque no sistema. 12 Gerenciamento de Calend\u00e1rio Implementar um calend\u00e1rio para marcar eventos internos como reuni\u00f5es, competi\u00e7\u00f5es e datas importantes. 13 Agendamento de Entregas Permitir aos membros definir e acompanhar datas de entrega de tarefas e projetos no calend\u00e1rio. 14 Notifica\u00e7\u00f5es de Eventos e Prazos Adicionar funcionalidade de notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas para lembrar membros sobre eventos e prazos registrados."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#44-tabela-de-backlog-do-produto","title":"4.4 Tabela de Backlog do Produto","text":"<p>Tabela : Backlog do produto</p> Numera\u00e7\u00e3o Sprint Nome do requisito Tipo de requisito Prioriza\u00e7\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o sucinta do requisito User stories (U.S.) associadas 001 1 Cadastro Funcional Must Usu\u00e1rio consegue registrar no sistema \"Como um visitante, quero criar uma conta no sistema para utilizar suas funcionalidades.\" 002 1 Login Funcional Must Usu\u00e1rio com registro no site tem a capacidade de autenticar no sistema \"Como um usu\u00e1rio registrado, quero fazer login no sistema para acessar as funcionalidades dispon\u00edveis.\" 003 1 Barra de navega\u00e7\u00e3o Funcional Must Menu que possibilita o usu\u00e1rio transitar no site \"Como um usu\u00e1rio, quero acessar a barra de navega\u00e7\u00e3o para me mover facilmente entre as p\u00e1ginas do site.\" 004 1 Index Funcional Must Definir o escopo, objetivos e vis\u00e3o do produto no documento. \"Como um visitante, quero acessar a p\u00e1gina inicial para visualizar o conte\u00fado introdut\u00f3rio do site.\" 005 2 P\u00e1gina \u201cQuem Somos\u201d Funcional Must P\u00e1gina inicial do site \"Como um visitante, quero acessar a p\u00e1gina 'Quem Somos' para conhecer mais sobre a equipe Mamutes do Cerrado.\" 006 3 P\u00e1gina de Competi\u00e7\u00e3o Funcional Could P\u00e1gina que mostra mais sobre a Mamutes do Cerrado \"Como um visitante, quero acessar a p\u00e1gina de competi\u00e7\u00e3o para ver as fotos e detalhes dos avi\u00f5es competidores.\" 007 3 P\u00e1gina de Processo Seletivo Funcional Could P\u00e1gina dedicada a competi\u00e7\u00e3o SAE, com uma galeria de fotos da equipe \"Como um candidato, quero acessar a p\u00e1gina do Processo Seletivo para me inscrever na equipe.\" 008 3 P\u00e1gina de Configura\u00e7\u00f5es de Conta Funcional Must P\u00e1gina dedicada ao Processo Seletivo, com um formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o \"Como um usu\u00e1rio autenticado, quero acessar a p\u00e1gina de configura\u00e7\u00f5es para editar minhas informa\u00e7\u00f5es.\" 009 5 Menu Lateral (\u00e1rea restrita) Funcional Must Uma p\u00e1gina com o objetivo de exibir informa\u00e7\u00f5es da conta do usu\u00e1rio \"Como um usu\u00e1rio autorizado, quero usar o menu lateral para acessar ferramentas de gerenciamento interno.\" 010 5 Aba Home Funcional Must Menu com as outras op\u00e7\u00f5es do software, como estoque, registros de voo \"Como um membro da equipe, quero acessar a aba home para acompanhar os avisos gerais e o calend\u00e1rio.\" 011 4 Configura\u00e7\u00f5es de Administrador Funcional Must Se\u00e7\u00e3o onde o administrador consegue total controle sobre o CRUD \"Como um administrador, quero criar, visualizar, editar e deletar informa\u00e7\u00f5es pelo site, desde avisos, tarefas etc.\" 012 6 Calend\u00e1rio Funcional Could Calend\u00e1rio que possibilita visibilidade de tarefas e eventos importantes \"Como um usu\u00e1rio, quero visualizar um calend\u00e1rio para acompanhar tarefas e eventos importantes da equipe.\" 013 6 Cria\u00e7\u00e3o de Tarefas Funcional Could Cria\u00e7\u00e3o de tarefas e eventos para serem registrados no calend\u00e1rio \"Como um usu\u00e1rio autorizado, quero criar tarefas e eventos no calend\u00e1rio para organizar os compromissos da equipe.\" 014 6 Rastreio de Tarefas N\u00e3o Funcional Must Rastrear tarefas da equipe \"Como l\u00edder, quero rastrear as tarefas da equipe para garantir que as atribui\u00e7\u00f5es sejam claras e prazos cumpridos.\" 015 6 Kanban Funcional Could Cria\u00e7\u00e3o de quadro Kanban para organiza\u00e7\u00e3o de atividades \"Como membro da equipe, quero usar um quadro Kanban para organizar e acompanhar atividades para melhorar a efici\u00eancia.\" 016 7 P\u00e1gina de Estoque Funcional Should Usu\u00e1rio consegue visualizar e adicionar itens no estoque \"Como usu\u00e1rio do sistema, quero visualizar os itens no estoque e adicionar novos itens, para manter o controle do invent\u00e1rio.\" 017 9 P\u00e1gina de Registro de Acidentes Funcional Must P\u00e1gina em que os membros registram acidentes de voo \"Como membro da equipe, quero registrar acidentes de voo, para garantir rastreabilidade e an\u00e1lise de incidentes.\" 018 9 P\u00e1gina de Registro de Voo Funcional Must Membros registram documenta\u00e7\u00f5es de voo \"Como integrante da equipe, quero registrar as documenta\u00e7\u00f5es de voo no sistema, para manter registros organizados.\" 019 9 P\u00e1gina de Reuni\u00f5es Funcional Should Membros registram documenta\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es \"Como integrante da equipe, quero registrar as documenta\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es no sistema, para manter registros organizados e atualizados.\""},{"location":"documento-visao/documento-visao/#5-tabela-de-contribuicao-da-equipe-inicio-da-sprint-1-fim-da-sprint-2","title":"5. Tabela de Contribui\u00e7\u00e3o da Equipe (in\u00edcio da sprint 1 - fim da sprint 2)","text":"Matr\u00edcula Nome da Equipe Descri\u00e7\u00e3o das atividades realizadas % de contribui\u00e7\u00e3o ao trabalho 231027023 AMANDA CRUZ LIMA Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o e de back-end. 10% 231026901 CAIO FERREIRA DUARTE Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o, Scrum e implementa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web. 11% 231012192 FELIPE JUNIOR DUARTE DA SILVA Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o e de back-end. 10% 231011515 ISAQUE CAMARGOS NASCIMENTO Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o, back-end e implementa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web. 10% 231026750 LUDMILA AYSHA OLIVEIRA NUNES Prototipa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de alta fidelidade, desenvolvimento de documentos de requisitos, e implementa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web. 12% 231035731 MAYARA MARQUES SILVA Prototipa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de alta fidelidade, desenvolvimento de ATAS. 10% 231039150 OTHAVIO ARAUJO BOLZAN Desenvolvimento Full-stack e modelagem de dados de autentica\u00e7\u00e3o. 10% 231011800 RAFAEL WELZ SCHADT Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o, back-end, Scrum. 10% 190039116 VIN\u00cdCIUS ALVES FREITAS LIVRAMENTO Desenvolvimento de diagrama de classes e implementa\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina. 5% 202046102 FELIPE DAS NEVES FREIRE Desenvolvimento de documenta\u00e7\u00e3o e back-end. 12%   No desenvolvimento deste documento, a equipe foi organizada em grupos distintos, cada um com responsabilidades espec\u00edficas. A divis\u00e3o das equipes visou otimizar o processo de coleta e organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, garantindo uma estrutura s\u00f3lida para a entrega do documento oficial em formato PDF e a implementa\u00e7\u00e3o na plataforma GitHub Pages. Este \u00faltimo recurso foi destinado a an\u00e1lises e revis\u00f5es por parte do monitor da disciplina. Abaixo detalhamos as equipes e as respectivas atividades realizadas:  Equipes e Responsabilidades:  1. Equipe de Documenta\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis: Caio Ferreira, Felipe Freire, Amanda Cruz, Felipe Duarte, Mayara Marques e Rafael Schadt.  Descri\u00e7\u00e3o: Esta equipe focou na s\u00edntese das informa\u00e7\u00f5es oriundas das discuss\u00f5es do grupo, estruturando-as para compor o documento final. Al\u00e9m disso, contribu\u00edram na elabora\u00e7\u00e3o de atas e requisitos essenciais para o desenvolvimento do projeto, estrutura\u00e7\u00e3o da github pages e sintetiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es obtidas de todas as fontes do projeto.   2. Equipe de Desenvolvimento Back-end Respons\u00e1veis: Rafael Schadt, Felipe Duarte, Othavio Araujo, Caio Ferreira, Amanda Cruz, Vin\u00edcius Alves e Felipe Freire.  Descri\u00e7\u00e3o: Atuaram na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das funcionalidades do sistema, integrando dados e desenvolvendo solu\u00e7\u00f5es de autentica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de contribuir com informa\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento de todo o t\u00f3pico 1 e 2 e tabela de backlog do produto.   3. Equipe de Implementa\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas Respons\u00e1veis: Caio Ferreira, Ludmila Aysha, Mayara Marques, Vin\u00edcius Alves, Isaque Camargos e Othavio Araujo.  Descri\u00e7\u00e3o: Trabalharam na cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas do projeto, integrando-as de forma eficiente com o back-end e garantindo uma interface coerente e funcional contribuindo com informa\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento de todo o t\u00f3pico 1 e 2 e tabela de backlog do produto."},{"location":"documento-visao/documento-visao/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li> <p>Quais s\u00e3o os 12 Princ\u00edpios da Gest\u00e3o de Projetos \u00c1geis?   Dispon\u00edvel em: https://businessmap.io/pt/metodologia-agil/principios-manifesto-agil </p> </li> <li> <p>SWEBOK - Software Engineering Body of Knowledge   Dispon\u00edvel em: https://www.computer.org/education/bodies-of-knowledge/software-engineering </p> </li> <li> <p>O que \u00e9 backlog do produto Scrum e como fazer um   Dispon\u00edvel em: https://www.lucidchart.com/blog/pt/como-fazer-um-backlog-do-produto </p> </li> <li> <p>Diagrama de Ishikawa   Dispon\u00edvel em: https://miro.com/pt/diagrama/o-que-e-diagrama-ishikawa/ </p> </li> <li> <p>Documento de Vis\u00e3o do Produto   Dispon\u00edvel em: https://kb.ufla.br/books/termos-e-definicoes/page/documento-de-visao-do-produto </p> </li> </ul>"},{"location":"documento-visao/documento-visao/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o inicial e desenvolvimento dos artefatos: contexto do problema, declara\u00e7\u00e3o do produto, objetivo do produto e tecnologias a serem utilizadas Felipe Freire e Amanda Cruz Lima 1.1 29/11/2024 Evolu\u00e7\u00e3o dos artefatos contexto do problema, declara\u00e7\u00e3o do produto, objetivo do produto e tecnologias a serem utilizadas Felipe Freire 1.2 29/11/2024 Desenvolvimento dos artefatos ciclo de vida do projeto Felipe Freire 1.3 29/11/2024 Desenvolvimento dos artefatos backlog do produto, perfis e cen\u00e1rios Felipe Freire e Felipe Duarte 1.4 02/12/2024 Desenvolvimento dos artefatos Gerenciamento de Riscos e Crit\u00e9rios de Replanejamento Isaque Camargos 1.5 02/12/2024 Upgrade nos artefatos backlog do produto, perfis, cen\u00e1rios e declara\u00e7\u00e3o de escopo Felipe Freire e Felipe Duarte 1.6 02/12/2024 Desenvolvimento dos artefatos Gerenciamento de Riscos e Crit\u00e9rios de Replanejamento Isaque Camargos 1.7 02/12/2024 Desenvolvimento dos artefatos Tabela de Backlog do Produto Amanda Cruz, Caio Duarte e Rafael Schadt 1.8 02/12/2024 Revis\u00e3o final dos artefatos \"Doc\" Caio Ferreira, Felipe Freire, Isaque Camargos e Amanda Cruz 1.9 10/12/2024 Inser\u00e7\u00e3o na gitpages Felipe Freire 1.10 19/12/2024 Corre\u00e7\u00f5es nos artefatos com base nas sugest\u00f5es do professor Felipe Freire 2.0 02/02/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o do artefato de acordo com o desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o Mayara Marques 2.1 09/02/2025 Revis\u00e3o do Documento e atualiza\u00e7\u00e3o do t\u00f3pico 2.3 Felipe Freire"},{"location":"links/links/","title":"Links","text":"<p>Este documento \u00e9 usado como guia para que os integrantes e observadores do projeto tenham acesso mais f\u00e1cil a outras plataformas utilizadas para o desenvolvimento dos artefatos. </p>"},{"location":"links/links/#links-para-o-projeto-geral","title":"Links para o Projeto - Geral","text":"Categoria Descri\u00e7\u00e3o Link Site Anterior Site antigo da Mamutes do Cerrado Acessar Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos Documento de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos Acessar SAE Brasil Associa\u00e7\u00e3o da SAE Brasil Acessar Vis\u00e3o Geral do Produto Documento de vis\u00e3o geral do produto Acessar"},{"location":"links/links/#links-funcionais-para-o-front-end-do-projeto","title":"Links Funcionais para o Front-End do Projeto","text":"Categoria Descri\u00e7\u00e3o Link Requisitos de Front-End Requisitos do front-end do projeto Acessar Jornada do Usu\u00e1rio Jornada do usu\u00e1rio Acessar Requisitos de P\u00e1ginas Requisitos de p\u00e1ginas Acessar Prot\u00f3tipo Prot\u00f3tipo das p\u00e1ginas Acessar"},{"location":"links/links/#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 28/11/2024 Cria\u00e7\u00e3o da Estrutura do Arquivo e Inser\u00e7\u00e3o dos Links Encontrados Felipe Freire 1.1 28/11/2024 Atualiza\u00e7\u00e3o link figma Felipe Freire 1.2 11/12/2024 Atualiza\u00e7\u00e3o link jornada do usu\u00e1rio Mayara Marques 1.3 09/02/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o de links Mayara Marques 1.4 18/02/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o de links para divulga\u00e7\u00e3o do software Mayara Marques"}]}